<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一些知识点</title>
  
  <subtitle>請為尋找天空與大海的分界線而繼續前進⋯⋯</subtitle>
  <link href="http://blog.yuantao.eu.org/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.yuantao.eu.org/"/>
  <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
  <id>http://blog.yuantao.eu.org/</id>
  
  <author>
    <name>Yuan Tao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>“Taiko no Tatsujin (Preview)”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/240214/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/240214/</id>
    <published>2024-02-14T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天和一个朋友去游戏厅玩，发现整座城市最繁华的地方的游戏厅竟然换了台新的太鼓达人机器。</p><p>虽然现在我已经不怎么打音乐游戏了，但是每次到游戏厅的时候，我总会站在打音乐游戏机的人背后旁观。太鼓达人的机器不像舞萌之类的一样人满为患，始终带着欢迎新手的气氛。</p><p>然而大部分人没接触过音乐或者音乐游戏，前来游玩的人们大多表现得十分困难——他们要么不能在物件到位的时候准确挥下鼓棒，要么在几个重叠的物件前失去节奏，一通胡乱击打。我看到这种场景，总是偷着乐，观看新手被毒打成了我的一大乐趣，至少我能顺利过6级歌曲，不至于那么狼狈。</p><p>然而，现实的事情是，这台新的机器虽然仍是两个座位，但是支持双人对战。我今天所看到的，总是一对对小情侣坐在那里玩耍。他们也是我说的大部分人，在一个个物件前不知所措地胡乱击打，伴随着欢快的笑声——但可以肯定的是，他们虽然被游戏打败，但玩得欢乐；而我虽然能够打败游戏，实则孑然一身。</p><p>我再次看看他们的笑脸，便转身离开。我开始追忆，“坐在一起、开开心心……”似乎很久以前，也有这样的回忆，不过旁边的她，再也回不来了。</p><p>“小伙子，买束花吧。”</p><p>“哎，没有女朋友。”</p><p>“你买了，不就有了。”</p><p>我慌忙地加速离去。</p><p>又是一年，我在冷风中惆怅前行。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Another You in the Future (Preview)”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/240115/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/240115/</id>
    <published>2024-01-15T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>考试结束，松散的日子让我再度迷茫……</p><p>我总是在不知不觉之间穿越着时空，或是沉醉于过往的时光，或是徜徉于未来的幻想。考完试的日子像是回到了写毕业论文的时候，工作累了就躺床上休息，休息好了就继续工作，反复如此。然而现在，身边已经没有任何的同学，陪伴我的只有窗外——白昼时远方工厂的浓浓烟雾与黑夜时两幢楼房夹缝之间闪烁的彩色灯光。</p><p>浏览网络时看到一个与我年龄相仿的女生，第一眼看上去就觉得安心。仔细翻阅她的视频，她是位少见的“程序媛”，在上海工作，先后从事Linux C++和 Go后端方向。我一直梦想着做底层开发，但作为一个非科班出身的人，我只能找到一些传统的“码农”工作，既无聊又不稳定。我从来没有真正做自己想做的事，也许这就是我对生活感到厌倦的原因。</p><p>听听着她的应聘经历和努力历程，我不禁感慨，原来我一直以非科班为借口，没有真正地努力过。长久以来我一直孤高自傲，因为自己志不在此而觉得高人一等，听不进去任何人的劝诫。但是这次在网络上的邂逅，让我从莫须有的状态中觉醒。她的气质好像我魂牵梦萦的某个人，也许这就是我能够接受她的话的原因。听着让我安心的声音，从她闪烁着代码的瞳仁和思考时下翘的嘴角之中，我似乎找寻到了我所一直向往的难以言说的生活。做自己喜欢的事情，充实忙碌而美好，努力而有收获。</p><p>所以，我突然有了继续努力的动力，一种知道自己仍然差的很多，却没有退缩，而是想要努力的动力；一种突然知道什么是自己的幸福，然后要去实现的动力。我不喜欢那些无谓的竞争，也本来就没有必要参与，但命运之轮也不会在一念之间逆转方向。自己还是有很多不足之处，有太多不会的东西需要去学习，只有努力才能让我与爱的东西靠近。</p><p>她带着过往的容貌，点燃了我未来的梦想。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“2023 Anniversary Summary”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/231231/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/231231/</id>
    <published>2023-12-31T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>I went back home after the first exam and recovered after more than ten days’ lying.</p><p>After a report, I had a good new year’s time with food and drinks. But I was requested to make a report again, but I did nothing during the holiday, so I returned to school for two days and prepared for the next report.</p><p>The last semester started but I was still relaxed. I went to the labortory but did not do much.</p><p>I was not despaired after knowing my score and throught to be transferred to other school. But I was always refused because of the bachelor degree of science, only a normal institution did but I did not go.</p><p>During the end of April, a friend introduced me a company. Because it is a small company, I passed the interview without any problem. Working for a month, I felt more and more unhappy and did not reconcil with myself, then I quit the company.</p><p>Two photos taken in May made me very happy.</p><p>Without doubt, I passed the graduation presentation. Then I was waiting the graduation ceremony during the last time. The graduation party at the afternoon, I stand on the stage for the first time in my life. Though my performance was not as good as I expected, but I was eventually able to stand on stage.</p><p>Then I went back to FX during the Mid-July. Though the seaside was fulfilled with traders and crowd, none with me.</p><p>I went back home to continue my rundown life. In fact, I did not learn much during this half year. The second exam, the easy first day but I still made a narrow escape in the math exam. The second afternoom, 408 exam was also strange, but the others were all mastered. Through the next year is also difficult, I think I will have a place to go finally.</p><p>I still need to thank my friends. Though <em>Out of sight, out of mind</em>, you still make me warm.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="English" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/English/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Neko”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/231109/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/231109/</id>
    <published>2023-11-09T06:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>最近就是很想你，或許是這幾天玩的那個遊戲里的主角能夠變成貓的原因。你很喜歡小貓，用著小貓的頭像，有時還會扮成小貓的模樣。</p><span id="more"></span><p>轉眼間你已經離開我一年又幾十天，我遺憾的是從三月與你相識，到九月那突如其來的撒手塵寰，都與你<strong>素未謀面</strong>。除了記憶以外，你留給我的，只剩下一塊不含糖的黑色巧克力，和git倉庫「neko」文件夾里你寫的的代碼。</p><p>我雖性情古怪，但認識的人也不計其數。然而對於你，短短數月的友情卻要用一生珍惜——因為在這短暫的光陰中，我發現，你好像就是我一直在找的「<strong>另一個自己</strong>」。</p><p>我們都性格奇怪，酷愛叛逆；<br>我們都喜歡動手做一些東西；<br>我們都相信，無論黑夜有多漫長，黎明總會到來。</p><p>給你看過我寫的東西，但近十萬字的倉庫中，並沒有一篇屬於你的文字。其實我的文字倉庫存在著一片墓地，每篇寫某個人的段落，大都象徵著某個人的離去，文字成了永恆的紀念。如今你終也留在這園中，但卻比任何人都沉痛。</p><p>直至今日，我還是無法接受這樣殘酷的事實——你在花季凋零，而我經歷了如此珍貴的東西的逝去。如果那天沒有發生意外，我想你總會在某個大創的週末到來，帶我享用承諾過的一次晚飯，也許能夠繼續一起叛逆，帶著對方胡思亂想，喜怒哀樂，也可能在我最後一次回到奉賢的那天，完成我那「和一個很喜歡的人一起看海」的心願。</p><p>但黎明前的黑暗總是漫長的，是吧？你不在了，是去為我揭示黑暗。也許我知道你的夢想……我會帶著你的夢想繼續前行。</p><p>很抱歉打擾了你的安息，但我在這個時間，無心睡眠。晚安，奇怪的女孩。</p><p><em>10年後の8月<br>また出會えるのを<br>信じて</em></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近就是很想你，或許是這幾天玩的那個遊戲里的主角能夠變成貓的原因。你很喜歡小貓，用著小貓的頭像，有時還會扮成小貓的模樣。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="TraditionalChinese" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/TraditionalChinese/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Bird Cage”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230722/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230722/</id>
    <published>2023-07-22T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It is written due to the renovation of the train station.</li></ul><p>回到家乡，火车站对面拆迁的旧址终于建设得完好，这也是旧日的真正结束。</p><span id="more"></span><p>回忆旧日往昔，也许是小时候爸爸梦想拥有一男一女两个孩子，而又无力抚养，所以在五岁到小学毕业的这段时间，我一直像是被当做女孩来养大。至少我留着长头发，在爸爸树立的金色 <em><strong>鸟笼</strong></em> 里慢慢长大，所以我温顺胆怯任性内敛，不知情的低年级同学，总会叫我姐姐。当时毋庸置疑要被饱受诟病，但在没有荷尔蒙分泌的无知年纪，我并不觉得有什么不对，无忧无虑地生活着。</p><p>后来，初中报道的第一天就受到了教导主任的训斥：一个男生搞成这样子干什么？回去赶快处理！再加上青春期的到来，这一切都不得不迅速转变，一个抽象的“女孩”，不能再存在了。她只能削去长发，回到他应在的世界里，随波逐流。</p><p>但是，一些常在女孩身上出现的特点还藏于我心。至少我内心仍然柔软，很多特点都只能在同龄的女生身上找到，甚至她们之中的更少数，好像就是另一个自己……也许，我一直在找那个似乎消失的自己。</p><p>我不清楚找自己的意义何在，也许已经找到，也许永远找不到。但不论如何，我带着那段怪怪的经历活到现在，就是很神奇。大多数人的生活都是循着前人或者公知的轨迹，模仿着前行，而我虽然现在，大概也是随波逐流地前进，但至少我拥有一段并非套用公式的存活，是只属于自己的奇迹。我仍然感谢她——那另一个自己，基因决定的坚硬与她留下的的柔软总能让我细致入微。</p><p>高中母校前几天放烟花庆祝，今年有十二个人考上了清北；如今也是硕士录取通知书发放的时机，就像去年保送评定一样，大家都在炫耀。而我没有慨叹羡嫉，因为世界上，大抵没有几人能有我这般神奇。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It is written due to the renovation of the train station.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;回到家乡，火车站对面拆迁的旧址终于建设得完好，这也是旧日的真正结束。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“‘Miss’ White”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230619/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230619/</id>
    <published>2023-06-19T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It is a remastered version of old posts. More contents can be found in <code>Legacy</code>.</li></ul><h1 id="Intro"><a href="#Intro" class="headerlink" title="Intro"></a>Intro</h1><p>2019 年的 9 月，我走進了大學這個新的環境，認識了新的同學，其中包括這一個獨特的姑娘。在第二次生物學實驗下課後，她主動地添加我為好友，而我在短暫的寒暄過後，竟然稀裡糊塗地沒有和她保持聯繫，甚至在新的學期開始後，仍然沒有抓住第一時間走近她的機會，於是就有了之後各種事情的發生與終結。</p><span id="more"></span><p>她的家鄉在遙遠的雲南，是一位少見的彝族姑娘。或許是因為她姓白，她就被大家叫做小白，並且由於她以這種稱呼自稱過自己，所以我也習慣了這樣的稱謂。來到這裡求學的她，也成了我所嚮往的彩雲之南的風景。</p><p>剛剛認識她的時候，她還梳著不到肩膀的短髮。待疫情回來之後，我發現她的頭髮被留長了——大二的第一學期，我冒著雨趕向開班會的教室，很偶然地坐到了她的旁邊。她頭髮變長了，梳著一個麻花辮，十分可愛。有時她也會隨隨意意、簡簡單單地把它們披下來。她的五官起伏好像有點大，那雙帶些褐色的眼睛看起來大而有神，映射著她澄澈的心靈。</p><h1 id="Fell-in"><a href="#Fell-in" class="headerlink" title="Fell in"></a>Fell in</h1><p>或許是運氣好，或許也是運氣差，我和她都選擇了分流到生物科學專業，仍然是同班同學。在遺傳學實驗課上，我算是與她重新相識，和她的座位相距很近，常常聊天。不知道是什麼原因，我一見到她，就被她所吸引。</p><p><strong>我一見到她，就是會莫名地開心；要是能夠和她聊天，就會覺得更加開心。</strong></p><p>雖然我經歷着各種苦痛，但是是她的出現讓我突然獲得了信仰。斯人若彩虹，遇上方知有，我從沒想過，世上會有這樣獨特的人，她的每一部分——無論是外在的穿著和外貌，還是內在的性格與愛好，都是那麼的獨特，但又互相契合地那麼完美。我想慢慢地靠近她，但是在很多次下課之後，我常常看到她和新班級的一個男同學親密地走在一起。</p><h1 id="Illusion"><a href="#Illusion" class="headerlink" title="Illusion"></a>Illusion</h1><p>最開始我仍然抱有幻想——我幻想著，從現在開始，要和她的距離一步一步變近，逐漸地把她據為己有，取代她身邊的那個人。也許在最早的時候，我選擇魯莽一點，直接向她袒露心聲，或許還來得及；但是在轉專業失敗後我就一直自暴自棄，對這個世界充斥著畏懼，只能眼睜睜看著時光走過。</p><p>即便在之後，她和男朋友的關係越來越親密，但是只要發生一點小小的事情，我還是會很開心。我記得把自行車借給她的時候，我說著「我不心疼車子，我只心疼你」；記得在實驗課上，與她開著似懂非懂的玩笑，兩個人都笑得非常開心；記得她的生日時，我在考場的外邊送給她一塊草莓味巧克力，她用可愛的聲音講出「謝謝你」，讓我帶著自信完成了考試。</p><p>這點點滴滴換來的結果只能是讓我越來越迷戀其中，而對她來說，只是讓我從同學變成朋友，再從朋友變成好朋友，無法改變問題的本質。明知這種幻想是完全不可能的，但是一點也不能狠下心來斷絕與她的來往。在下一個學期，仍然有許多實驗課，我仍然在這不完全擁有她的時間，享受著這種本不屬於我的幸福，即便在這樣的時間結束後，我的心頭要平添幾分的惆悵。</p><h1 id="Abyss"><a href="#Abyss" class="headerlink" title="Abyss"></a>Abyss</h1><p>還是一次實驗課。我不經意間聽到她那男朋友說：「<em>五一假期，你們有什麼安排嗎？我打算帶她一起回家。</em>」</p><p>這樣的消息不論是否是認真地被說出口，都讓我的心理防線徹底崩塌，畢竟，他已考慮到這一步。原來我一直在做的只是自我感動，一切的一切都是自作自受。我和她是再好的朋友，都難以影響他們的關係分毫；更何況，我並不認為，這樣下去，能成為她多好的朋友，異性間的距離實屬天壑。我突然打算不再隱瞞，向她坦露真相，儘管這樣，可能好朋友的關係也將要不復存在。</p><p>那天下午，植物生理學實驗課的任務是「校園植物觀察」，不需要在實驗室內做實驗，我想，這是天意要我坦白。老師在前面講解著各種植物的顏色、形態，而我卻聽不進去。我一直低著頭在考慮之後的措辭，雖然這樣告訴她，多半結局會是不再聯繫，然而我也想在和她最後一次的聊天中少些衝動和魯莽，給這段故事一個接近正圓的句號。</p><p>隨著枯燥講解的結束，我的心臟也悄然跳動了起來。現在剛剛四月底，天氣卻有些燥熱——夏天不喜春天的風和日麗，正在催促它盡快離去。</p><p>我漫無目的地走動，和她一起在一棵石楠樹前停下。我指著泛紅的樹葉，若有若無地問道，</p><p>「這棵樹的樹葉為什麼是紅色的呢？」</p><p>「<em>我也不知道⋯⋯</em>」</p><p>「也許不論怎樣，它都好好地活著，這就足夠了。」</p><p>「<em>嗯！</em>」</p><p>無論這場感情的結果怎樣⋯⋯你都好好地生活，如同這棵樹一樣，這就足夠了。</p><p>老師帶著同學們走了一路，我仍然無心去聽，還是在想之後怎麼做。終於可以自由活動了，在一處分岔口，我說：</p><p>「和大家一起走太吵了，我們從這邊走吧。」</p><p>就這樣，我們的小組和大家分開了，也這麼把她的男朋友支開了。</p><p>我，終於要坦白。我悄悄地靠近她，「小白⋯⋯我想問你一個問題。你把我當朋友嗎？當作好朋友嗎？是很好的朋友嗎？」</p><p>「<em>應該算是好朋友吧！</em>」</p><p>「我今天想要告訴你一些事情，也許過了今天，我們就不再是朋友了。也許你早就看出來了，我對你懷有愛慕之情⋯⋯」</p><p>我把我自始至終的看法，態度，心情都毫無保留地告訴了她。她沒有生氣也沒有回避，一直在安靜地聽著我講故事。</p><p>我有說過這樣的話：「如果我現在告訴你，你對我的看法，對我的態度會不會變？我會不會就是一個變態混蛋⋯⋯」只記得她這麼回答，「<em>不會變的，我昨天怎麼看你，今天就怎麼看你。這很正常的，你不要難過也不用道歉⋯⋯</em>」</p><p>我們慢慢地走，走回了實驗樓。到樓底的時候，天空中的太陽已經消失了，只剩幾朵烏雲在徘徊。進電梯後，我好像已經失去了理智，一遍一遍地說著對不起，她也一直說著沒關係。不過我已經從她略微凹陷的一雙眼睛中，看出了或多或少的無奈⋯⋯</p><p>她的男朋友還在等她，抱怨著為何這麼晚才回到教室。我又道了聲對不起，就走了出去。但我無力走遠，在走廊中抱頭痛哭，當時的心情也許是在埋怨自己。<br>晚上，我給她寫了一封信，訴說著心中的遺憾⋯⋯</p><p>小白：</p><p>見字如晤。今天的談話，不免有些突兀，但是這是我權衡再三而決定的最好的釋懷的方式，儘管可能會造成不必要的誤會和煩惱。</p><p>我最初遇到小白的時候，真的有一種似曾相識的感覺。走近你以後，也時常感到心安。這個世界在那一年發生了翻雲覆雨的變化，很多所謂的朋友都一個個離我而去，但只有你未曾被這個世界所玷污，還是那樣打扮得清清亮亮，溫柔、心地善良且愛笑。謝謝你，讓我看到了這個世界的希望；能夠偶爾地在實驗課上與你坐在一起說說笑笑，已是我莫大的幸運啦。只可惜，我的幸運也就止步於此。</p><p>有人告訴我，表面上令人羨慕的「愛情」，實際上它的背後積累了多少責任，無人知曉。我也想像<strong>他</strong>一樣，可以呼喚著你的名字，和你是那麼的親密。但我永遠也沒有能力在合適的時間盡到合適的責任。雖然從始至今，我一切的所作所為都算是自作自受，但因為我一些可笑的想法，我仍然抱有難以祛除的歉意，再次向你說一句：對不起。<br>現在太陽正在向地平線緩緩地靠近，慢慢地日薄西山，但它明天還會照常升起。我也堅信，我們的情誼不會因我幼稚的舉動而分崩離析。明天又是新的一天，我還會在成為你「很好的朋友」的這條路上繼續努力。</p><p>昔我往矣，楊柳依依，今我來思，雨雪霏霏。但不論如何，我永遠都願意在此側，看著你的一步一步。（有刪改）</p><h1 id="Collapse"><a href="#Collapse" class="headerlink" title="Collapse"></a>Collapse</h1><p>自此，我盡力不再聯繫她，整整兩年。但她仍是我的信仰——對生活失去信心的時候，腦海總會浮現她的模樣。儘管這樣，我的生活還是像認識她之前一樣，沒什麼希望可言，只是整天糊塗地度過。考研的時候，還不幸地染上新冠，導致了失敗。復試結束後，大家都如願以償，而我只能進入朋友介紹的一家小公司實習，待遇遠不如我的預期。</p><p>時間又是一天一天地過去，臨近畢業，要拍畢業照了。我想起高中時的遺憾，便給她發信息詢問，能不能合個影。</p><p>她爽快地同意了。此去經年，我們之間，仍有友誼。年級大合影結束後，我望到她在遠處遙遙地看著我，歪著頭露出我久違的笑容。那天因為毛主席像之下還有不少人，我就先和她說了一番話。</p><p>「我應該祝賀你⋯⋯你走進了更好的地方⋯⋯」</p><p>如我所言，在見到她的時候，我已與她不再是同一高度的人了——她有著很好的運氣，雖然在本校復試被淘汰，但調劑到了廈門大學；而我則只收到了一個條件很差的地方的邀請，最終我的選擇是放棄。待到合影時，她表現出天真無邪的笑靨，而我強行地穩定著自己的心情——想起那時的不甘，便難以真正地微笑。</p><p>幾句話後，我再一次，或是最後一次與她分別。我頭也不回地，向未知的方向馳行⋯⋯</p><p>離去之際，我突然地意識到，人們都在奔向高處，只有我停滯不前。如果說我一直認為自己能力不足，那我就應當去追尋應屬於我的能力；我一直以來總是為自己的倒霉經歷尋找藉口，但是，尋找藉口僅能帶來暫時的諒解，而只有真正地到達了想去的地方，才能救贖自我。</p><p>曲終人散，黃粱一夢。她要離開這裡了！離開這個傷心之地，去往那浪漫的海邊。她還要離開什麼，那是不言而喻。</p><p>你是不是還有機會，放開一切，追尋她的足跡，完成未盡的夢？</p><h1 id="Abrupt-Hope"><a href="#Abrupt-Hope" class="headerlink" title="Abrupt Hope"></a>Abrupt Hope</h1><p>把思緒拉回現實，與她合影，或多或少了卻了一直以來的執念。周日，我高興地把與同學們的合影，包括這張照片，發在了微信朋友圈與 QQ 空間作為紀念。</p><p>文案如此簡單：「<strong>很多事情</strong>的證明。」</p><p>第二天早上，我看到在我的照片之後，緊接著的兩條就是她和男朋友在 QQ 空間里發出的一些消極的內容，據說是很久前便發生了矛盾⋯⋯</p><p>過了幾天，接到輔導員的通知，我們因為製作視頻要拍攝一些片段，而她也要參加。錄制結束後，我等著她，借機和她說了說話，並和她約好，答辯結束後，就用實習工資請她客。</p><p>我還清楚地記得她說過的一句話：「<em>開心才是最重要的！</em>」</p><p>答辯後的下週三，她赴了我的約。在宿舍樓下等著她的時候，我心裡想著，以前常常看到她和那個男的走在一起，而這回卻是我和她在一起，我心裡不由自主地幸災樂禍。她滿足了我的小心願，沒怎麼化妝，展示著她清爽的模樣，就像當初的遇見。</p><p>順著她的心意，我們去了學校附近的一處咖啡廳坐著慢慢聊天。桌子的一側是平常的椅子，另一側是一排柔軟的沙發。我沒有多想，直接隨著她一起坐到了沙發那側，挨著坐在一起。</p><p>整個下午，我說了好多以前想說卻又沒機會說的話，還和她正式約定，要在更高處重新見面——「我下定決心，也要努力到達更美的地方。要是我真的到了廈門，我還想再見到你。既然沒有一起走遍上海的燈火通明，那就和你約定看盡廈門的海濱。我們拉鈎約定吧！」</p><p>她簡簡單單地回答「<em>好</em>」，就把手指伸了過來，緊緊地鈎住我的手指，似乎我們的心都連在一起。同時，她的嘴角揚起了我從未見過的高度，眼神是那麼迷人。</p><p>在校外一處餐廳享用過晚飯後，我送她回到宿舍，依依不捨地與她分別。總之，這一天，我覺得很開心。</p><p>之後，我參加了畢業典禮前的會場佈置。勞累到下午，因為要粘貼姓名貼紙，所以我終於看到了畢業典禮的座位表。這次座位表是按照登記順序編排的，我竟然和她坐在一起。我十分開心，因為終於不是按照學號順序編排了。</p><p>「我和你還是有緣分，最後還是在一起了。」</p><h1 id="Forever-Appreciate"><a href="#Forever-Appreciate" class="headerlink" title="Forever Appreciate"></a>Forever Appreciate</h1><p>畢業典禮結束後我仍然很開心，與室友合影、吃過飯後，便來到了八角亭等待聯歡會的開始。在彩排時，我的心躁動不已，感覺什麼事情要發生⋯⋯果不其然，我收到了她的信息。</p><p>「<em>我覺得我還是要和你說清楚，我覺得我們不合適，我和你是不可能在一起的⋯⋯</em>」</p><p>看著信息，我不由得長嘆。與上一次不同的是，這次我沒有那麼的悲傷，這在我的預期之內，並且，我也已經為她而傷心一次，再做出過往的舉動，沒有任何意義。這是躲不過的。在我那天鼓起勇氣向她說明之時，也許就注定了我們永遠不會走到一起。</p><p>「好，對不起，但是不管怎樣，我都感謝你。」</p><p>⋯⋯</p><p>在大學的最後時光——學院的聯歡會，我想留下什麼⋯⋯想證明自己有勇敢表現的能力。我唱的這首歌，選的是《蒲公英的約定》。選擇的理由很簡單，除了耳熟能詳以外，是因為第一次聽到這首歌簡單的旋律與傷感的歌詞，我第一個想到的就是小白。我堅強了很多，不會哭泣，但那時也難受了好久。</p><p>🎼「而我已經分不清🎵<br>🎵你是友情🎶<br>🎶還是錯過的愛情」🎵</p><p>台下的人們有的在吶喊，有的在合唱，有的甚至掩面哭泣，但該落淚的人不會落淚。我知道她不會來，但她來不來已經不那麼重要。</p><p>⋯⋯</p><p>6月18日，如同大二班會的那次初見，雨不斷地下。這次，她來到了我宿舍樓下。我從門口遙望著她，她看到了我，歪歪頭走了過來。</p><p>「<em>這是送給你的紀念品⋯⋯</em>」</p><p>「對不起！正如我所言，我就是一個分不清友情與愛情的人⋯⋯我仍然不懂愛情是什麼，但我很清楚，我和你的友誼永遠都不會消失。至於還要去哪，我會再好好想，但不會排除還要去廈門。」</p><p>「<em>沒事，只要你明白就好，自己決定好就好。</em>」</p><p>我目送著她在雨中離去。</p><p>天空，你以大雨滂沱哀嘆著什麼？</p><p>哀嘆著這兩個最終都失敗的人，一個不那麼愛，卻曾經擁有；一個是那麼愛，卻從未擁有。</p><p>打開盒子，就是她所做的小兔子印章，還有一張小小的便條紙，上面是印章印出的圖案和她的名字。</p><p>她名字裡有小兔子，笑起來也像小兔子。一看到它，就能想到她。</p><p>我默默回到宿舍窗前佇立，幾分鐘過去，像是過了幾年。</p><p>未幾，看到他也匆匆走上樓。</p><p>哦，好像他也有類似的東西，但那並不重要。紀念品很有意義，但悲歡離合才讓靈魂更加完整。任何歡欣與悲傷的最終意義，都是讓我們長大。</p><p><strong>我們</strong>最終，都作為了一個完整的人而畢業。萬物至此，小得盈滿。</p><p>翌日，我再次找到她，送上我為她寫的一首詩，伴她離開這個校園。</p><p>給你寫了一首詩，小白<br>雖無從與君相知<br>但我仍然喜歡你<br>你擁有愛笑的眼睛<br>講話時的可愛聲音<br>說什麼都會安安靜靜地聽<br>和你相處總會覺得很開心<br>最重要的是<br>在那麼無奈的事情發生時<br>你教會了我什麼是勇氣<br>不說也許<br>你就是我分不清的友情與愛情<br>愛情可遇而不可求<br>但特別的友情永遠值得感激與珍惜<br>我會好好努力<br>赴在更高處相見的約定<br>祝畢業快樂<br>前程似錦❤️</p><p>「後會有期！」</p><p>她沒說什麼，只是回頭朝著我的方向笑著，露出她那兩顆小兔牙。</p><p>目送著她回去，我想這可能是最後一次見面。</p><p>她要走了！沒過幾天，我也會走。她要回到那南方的風和日麗，而我將要在北方的凜冬中再度歷練。從今天開始，也許算是放下這一切。</p><p>真正的放下，並不是徹底地忘記，而是能夠微笑著回憶當初的美好⋯⋯</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It is a remastered version of old posts. More contents can be found in &lt;code&gt;Legacy&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&quot;Intro&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Intro&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Intro&quot;&gt;&lt;/a&gt;Intro&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2019 年的 9 月，我走進了大學這個新的環境，認識了新的同學，其中包括這一個獨特的姑娘。在第二次生物學實驗下課後，她主動地添加我為好友，而我在短暫的寒暄過後，竟然稀裡糊塗地沒有和她保持聯繫，甚至在新的學期開始後，仍然沒有抓住第一時間走近她的機會，於是就有了之後各種事情的發生與終結。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="MoreInLegacy" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/MoreInLegacy/"/>
    
    <category term="TraditionalChinese" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/TraditionalChinese/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Dandelion&#39;s Promise”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230616/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230616/</id>
    <published>2023-06-16T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It is a sign of graduation.</li></ul><span id="more"></span><p>纵然今天之后，我仍旧平凡普通<br>但我终于在大学生活的最后时光勇敢过。<br>纵然如今的我，仍然分不清友情与爱情<br>但你们都让我变得坚强，让我不断成长<br>都在我经历风雨的时候存在过<br>最终成为我人生中的一道道彩虹。<br>蒲公英虽易散<br>但每颗种子都有同样的基因。<br>如同共同生活四年的我们<br>心会永远紧紧相连。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It is a sign of graduation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“毕业论文致谢”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230531/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230531/</id>
    <published>2023-05-31T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It is a copy of the appreciation part of my graduation thesis.</li></ul><p>时光荏苒而逝，还有不到一个月的时间，我就要离开华理，向着远方驰行。</p><span id="more"></span><p>抛开一切，首先应当感谢的一定是：自己。</p><p>尽管你所经历的尽是挫败与曲折，但是你从未就地倒下，始终风雨兼程地前进；在这花花世界中，不被乱象所迷离，一直恪守自己心中的神圣。尽管当下的处境暂时没有他人那般光明，但你始终做到了：做好自己。</p><p>我还要感谢谁呢？指名道姓的感谢是庸俗的——每一个知道我名字的人和我知道名字的人，都应当被感谢，以及校园内外的寒来暑往与欣欣向荣。</p><p>我要感谢实验七楼的那几个房间，在那里遇到的人使我不再孤单。</p><p>我要感谢奉贤实验楼之间的那条小径，在那里发生的事情，使我不再怯懦。</p><p>我要感谢出校实习期间，每天在地铁站走过的六十四级长阶，那段经历，使我感受到了生活的不易。</p><p><strong>我要感谢同班的一个女孩子，尽管未能与君相知，但我遇到你的时候，总是会觉得很开心。</strong></p><p>然而，大学毕业只是人生的一个分号；</p><p>我们仍然年轻，任何事情，都是未完待续。</p><p>当下的自己，仍有太多的目标尚未完成。</p><p>我不能停滞不前，仍要继续前进——</p><p>因为我的大学时光有太多遗憾，</p><p>因为不愿终生束缚于方寸之间，</p><p>因为想看到比海湾更美的大海，</p><p><strong>因为我始终相信，有缘分的人即使经历暂时的分离，最终也一定会重新走到一起，在更美好的地方重新相聚……</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It is a copy of the appreciation part of my graduation thesis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;时光荏苒而逝，还有不到一个月的时间，我就要离开华理，向着远方驰行。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Lost Winner”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220930/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220930/</id>
    <published>2022-09-30T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It is a part of my homework.</li></ul><p>三年前，我写下了大学生活中的第一篇文章——大概是以“我在大学的愿景”为中心的专业概论课程论文。时过境迁，三年的时光就这么过去，我已经从当初的新生成为了大四的学生。在落笔前，我把尘封已久的那篇文章再次阅读。果然，那之中预期的许多美好愿望，都遥不可及，未能实现，但我并非一无所获——我收获了太多成长，当然也伴随着太多的代价。</p><span id="more"></span><p>向那天蓦然回首，8月31日，来到这全新的环境，带着好奇与憧憬。那时的世界很自由，无拘无束，有着纯粹的快乐；只有上海气温的燥热偶尔会令人烦心。虽然我因调剂专业而来到生物工程学院，并没有什么兴趣与向往，但我仍然认真上课，不去虚度光阴，并且兼顾着自己的爱好，期待着每一天的新鲜事。来自五湖四海的同学们性格迥异——世界只是一个轮廓，而各种各样的人为它着上不同的颜色。</p><p>然而在度过充实的第一学期，回家以后，新冠疫情就出现在了这片土地上。疫情的袭来，并不只是带来健康上的危机，更给人们带来精神上的消磨。线上学习的千篇一律、封闭管理的骇人听闻……我的家乡甚至成为全中国第二个出现疫情的地点，核酸检测的感觉是一分的新奇加上九分的担忧。社团、班级尽管仍在积极组织活动，但远远不及在校的感觉。我并不是一个坚强的人，并不能够在冲击之下仍然恪守本心。就这样糊涂地度过这个学期后，我理所应当地与转专业失之交臂，这件事成为我一生的遗憾。在假期，形势变得放松，出门的需求被允许，可是，街上的人们都开始戴起口罩。世界这个轮廓变得虚无，缤纷的颜色变得黯淡。</p><p>终于，假期过去了。我成为了大二的学生，回归阔别已久的校园。我把新的学期作为重启，以迎新活动为起点，这是全新的生活——不仅是迎接学弟学妹，更是迎接新的自我。但我总是在不经意间，把和别人的关系闹得很僵，之后就在时光的流逝中与其变得形同陌路。这样的人逐渐从屈指可数，变得不胜枚举。</p><p>但就在那年的十一月份，我的大学生活才出现浓墨重彩。遗传学实验让我结识了陪伴我整整一年半的同桌，直到第六学期，我都期待着每周实验课的快乐时光；我还有一群工作和我并不相同的朋友——实验课的小助教们，或许是因误会而识，但他们待我真诚，我们各取所长，顺利通过小组作业；我还以自己所擅长的计算机技术帮助了许多人，和其中的许多都成为了朋友。尽管在这一年中，也在某些事情上很不甘心，但我学会了断舍离，不再执拗于过往，弃我去者，昨日之日不可留。这幅图画上的线稿不停地变化，变换各种形态，但是并不缺乏斑斓的颜色。</p><p>时间不待人，大学时光匆匆已经过半。在大三，更多的是饶恕了总是冒失的自己，努力让自己的大学有一个可接受的结果。上学期是平淡无奇的，日子照常地度过；而下个学期，疫情的阴霾再次来临。最初只是取消了一个月的线下课程，间断地进行核酸检测；然后在三月底，教室和实验室都被关闭、食堂也不再允许堂食，只提供千篇一律的盒饭；逐渐地，出门的时间和人员都遭到限制，超市不再营业，人们在抢夺物资的时候，怨恨着天灾。然而天灾无情人有情，本来不怎么联系的同学们顿时多了交流；因管控而难以相伴的情侣们，在围栏的两侧互相鼓励，这感情冲破了囹圄的禁锢；曾经因利益而勾心斗角的人们，也选择释怀，联合起来共克时艰。我感受到了世界这幅图画突然变得闪耀——什么色彩、轮廓，都不重要，重要的是，人们团结一心，造就了这个世界。</p><p>如今，我已经离开了生活了三年的海思路，点点滴滴化作说不清的回忆。每当翻开日记，酸甜苦辣都会重现。周围的人纷纷展示研招网上的推免截图，包括我熟悉的人、不熟悉的人，甚至有与其闹僵的人。这无疑令我难过、嫉妒，但我由衷地祝贺他们——他们以自己的努力使梦想变为现实，然而我仍在幻想中慨叹。每个人都有自己的一片天地，有着自己对是非的评判，尽管在众人眼中，我只是一个渺小的人，无所谓成就，但在我的内心，并不畏惧。</p><p>包括我在内，大多数人并没有什么高远的追求——无非为了充足的财富，能在消费的时候不那么犹豫；为了能去任何想去的地方，看看本不属于自己的山水，满足自己的向往或是遗憾；为了有能力不再犹豫，不让心爱的人消失在人海；为了快乐的长度、广度和深度；<strong>为了自由</strong>。</p><p><u>人之性恶，其善者伪也</u>[^1]。荀子认为，人们生来就是“惰”的，所有的行为都是后天影响的结果。的确，在进化的角度来说，生命是不需做无用功的，只要维持好基本的生命活动。然而，人类的世界与进化论背道而驰，在日益增长的压力面前，人必须逼着自己做那些抗拒的事情。人的追求是自由，但追求的过程却是拘束。</p><p>走进大学，我们本来的愿望是探寻科学。然而本应受人热忱和敬畏的它，却成为了多数人成就自我的工具。学习的目的再也没有那么纯粹。背诵书籍的原因从探寻真理变成了为了写满试卷、赢得老师的好感和分数；课程论文不再言简意骇，这样的行为被人理解成懒惰与态度不端，学生们习惯了按课程要求标准的几倍甚至十倍字数完成，就这么将前人浓缩的智慧稀释。这已经从无意义上升到了病态。</p><p>把目光放到这个学校，提起我最遗憾的事情。在中国，至今没有任何完善的制度能够将学生的兴趣与能力结合以选拔人才。学科竞赛是无力的——它有着太多的局限性：学科领域、地区发展的限制、以及竞赛的高考化，受利者只在塔尖。运气好的学生，能够在优秀的高校学习心仪的专业，而像我这般倒霉的，就沦落至<strong>专业调剂</strong>的悲惨命运中。转专业仍然和高考一样，是一个依赖学习成绩的过程，虽然它并不是对学生的兴趣不管不顾——只有成绩达到标准，才会在意人的兴趣。本来是一位志向高远、天赋异凛的人才，受尽这样那样的折磨后，逐渐失去理想，甚至成为废人，多么可悲！<u>是马也，虽有千里之能，食不饱，力不足，才美不外见，且欲与常马等不可得，安求其能千里也</u>[^2]？</p><p>纵观国内科学发展，作为差生，我并没有评价的权利，但换作任何人都会觉得，科学世界本应更加祥和。科学家运用智慧，奉献自己，改变世界，造福人类，这本是多么美好的事情？但事实上，科学已被资本约束。科学研究无疑存在巨大的成本，是它最大的限制，然而收益却是缓慢的，一项技术从呱呱坠地，到实验成功，再到实际应用，一直伴随着巨大的消耗。并且，并不是每个技术都能降低到一个亲民的成本。因此，我有时对科学感到悲哀——科学家仿佛成了资本的棋子，有多少迫于生计的人，愤懑地离去？科学本应该没有任何阻碍，正如亚历山德拉·埃尔巴克彦所说：<u><em>To remove all the barriers in the way of science.</em></u>[^3]</p><p>好像人的一生只有两条道路：内卷成功，然后成为资本的棋子；或者是失去梦想，成为流浪的人。将头脑从沉重的思考中唤醒，我本来只是想想想，我的大学时光是否对得起自己，然而事到如今，思考已经没有什么意义。以“毕业实习联想”为题的文章，与毕业实习却毫不相干——这次实习，是大学的最后一门正式课程，代表着句号前这一句话前的一个逗点，我们在此驻足，等待着最终乐章的到来。无论悲伤与喜悦，泥泞与平坦，真诚与虚伪，都会在句号闭合的那一刻一释前嫌，烟消云散。</p><p>好想让时间停留在最初的起点，在风平浪静的世界，与任何人都没有闹僵；让时间停留在去年的夏天，那时发生的事令我五味杂陈，然而那是忙碌而充实的日子；让时间停留在现在也好——尽管我面临终焉，仍有同学、老师和美丽的校园。</p><p>世界尽管残酷，但它仍然美丽。在这文章的尾声，思绪万千，飞出了脑海。在四教附近的大草地上，鸟儿飞了，飞向毛主席指着的远方；它们在那远方，纵情地歌唱……那是难以望及的远方。</p><p>我也想飞翔，穿过三层大气，向着那无边无垠的浩瀚宇宙。</p><p>然而，沉重的枷锁令我难以抬头看清前方……</p><p>归根结底，我仍然是很失败，与梦想失之交臂，且不能保护我所爱。</p><p>我，并没有他们那样的光明前途。</p><p>但自始至终，我都尊重着我自己的选择、原则和灵魂。</p><p>我还有我最初的梦想、积蓄的力量和不离不弃的朋友。</p><p>我的身影不能在这路上渐渐消失，尚有未尽之事。</p><p><u>愿中国青年都摆脱冷气，只是向上走。不必听自暴自弃者的话，能做事的做事，能发声的发声；有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火</u>[^4]。</p><p>无论外界的形势如何，我始终做到了：做好自己。</p><p><u>不吾知其亦已兮，苟余情其信芳</u>[^5]！</p><p>即使我曾经失败，但我一直自由！</p><p>[^1]: From <a href="https://so.gushiwen.cn/guwen/bookv_46653FD803893E4FB57646DD45AB8D46.aspx">荀子·性恶</a> by 荀子<br>[^2]: From <a href="https://so.gushiwen.cn/shiwenv_97ab33229f07.aspx">马说</a> by 韩愈<br>[^3]: From Sci-Hub官网，译文：移除科研道路上的所有藩篱<br>[^4]: From 热风·随感录四十一 by 鲁迅<br>[^5]: From <a href="https://so.gushiwen.cn/shiwenv_f5714bcd33e3.aspx">离骚</a> by 屈原</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It is a part of my homework.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;三年前，我写下了大学生活中的第一篇文章——大概是以“我在大学的愿景”为中心的专业概论课程论文。时过境迁，三年的时光就这么过去，我已经从当初的新生成为了大四的学生。在落笔前，我把尘封已久的那篇文章再次阅读。果然，那之中预期的许多美好愿望，都遥不可及，未能实现，但我并非一无所获——我收获了太多成长，当然也伴随着太多的代价。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Mooncake with Flower Shape” (English ver.)</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910-en/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910-en/</id>
    <published>2022-09-10T23:00:01.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Today is Mid-Autumn Festival but I am not able to enjoy the holiday. The whole day is just under the shadow——I did not come back home and there is nothing attracting me happened. It is 8 P.M., the day have been passing. Suddenly, someone is messaging me for presenting me a mooncake. She is a girl I met in some job, named Flowey by me.</p><span id="more"></span><p>It is unnecessary to describe Flowey with complex sentences. Flowey, a lovely girl, who has a little round face like the shape of a cobblestone and curly hair, is used to have her hair put up, wear a baby blue dress and a pair of small leather shoes. She always smiles with twlinkling eyes when she meets me. I used to talk about her with my mother when I just knew her. Mom commented, “A little short girl with tender appearance.” after seeing her photos.</p><p>Flowey treats the life motivatedly with her innocence. She is like a sunflower who often turns her face to the sun. It is the origin of the nickname “Flowey”, from “SunFlowey” which is a little awkward for her mouth. I love Flowey deeply, maybe because of her appearance in the abyss of my life, or since she always tries her best to persuade me back whenever I have a hard time, or just because Flowey is lovely, lovely and so lovely……</p><p>However, in September of the last year, from about the Mid-Autumn holidays, I did not contact her anymore. It was not until one day in the next semester that I contacted with her with courage. In this way, during the semester when the school kept out, I met her twice again. With a little surprise, I was relieved for that she forgot what I had done. Needless to say, Flowey are still so lovely.</p><p>Time goes quickly. After the boring summer holiday, everyone moved to Xuhui campus. Then after another several days, the Mid-Autumn Festival came again.</p><p>She arrived my dormitory and stood tiptoe at the edge of the flowerbed. She was looking around for me. When I arrived in the face of her, I felt that nothing was changed—her smile, twinkling eyes and even her length—the “little short girl” still needs to look up to me. Though I ought to take the mooncake back to the room directly, I accompanied her to go back to her dormitory. I talked with her as peep at her while I was thinking: Flowey is still so lovely.</p><p>After a relucant farewell, I went back finally. In my room, I opened the tissue packing the mooncake, then put them on the desk and cut it into four pieces. It also has the pattern of flower, contains pink filling in the pale gold cake skin, just like the precious memories. Tasted soft, it was like a dish of delicate dessert instead of certain traditional production which brings customers a greasy feeling. With time gone, the four pieces were consumed. The complex flavour has passed away, therefore, there was only the sweet aftertaste.</p><p>The aftertaste has been falling gradually. What I could still feel is the fragrance left over my fingers from her. It is known that the fragrance will also fall after washing—no substrance will not be resolved, but the feeling between us is still firm ever, never broken. The day, which should have only white and black, was coloured in a moment by Flowey’s appearance.</p><p>The life, which should have also only white and black, is colourful due to Flowey’s existance.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Today is Mid-Autumn Festival but I am not able to enjoy the holiday. The whole day is just under the shadow——I did not come back home and there is nothing attracting me happened. It is 8 P.M., the day have been passing. Suddenly, someone is messaging me for presenting me a mooncake. She is a girl I met in some job, named Flowey by me.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="English" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/English/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Mooncake with Flower Shape”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910/</id>
    <published>2022-09-10T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天中秋，明月高悬，而我却无心观赏。我没有回家，在学校也没有发生什么新鲜的事情，这一天仿佛就是黑白色的。时间来到晚上八点，一天马上就要过去，有人竟然主动找我，要给我送月饼。仔细一看，是之前因为一些工作而认识的一个女孩子小花。</p><span id="more"></span><p>对小花的印象不需要用复杂的语言描述。小花是一个可爱的女孩儿，脸有点圆，头发卷卷，喜欢扎起头发，穿一条浅蓝色的连衣裙和一双小皮鞋。小花见到我就会笑，眼神亮闪闪。在认识她的那一段时间，我常与母亲提起。母亲看到她的照片，评价道，一个小矮个，长得还挺温柔。 </p><p>小花天真烂漫，乐观地对待生活，像是一朵向日葵，整日面朝温暖的阳光。对她的称呼“小花”，就是这么来的，由于她觉得“小葵”有些拗口，就改成了“小花”。我很喜欢小花，也许是因为在我濒临崩溃的时候，认识了她；也许是因为每次在我心情沉闷的时候，她都要努力把我劝回来；也许仅仅是因为小花很可爱，很可爱，很可爱…</p><p>然而认识她的下个学期，在去年中秋那几天，由于一些事情，就没再和她联系。直到再下一个学期的一天，我才鼓足勇气去找她。她不记前嫌，令我安心。这样，在封校的这个学期，我再次和她见了两面。毋庸置疑，小花还是那么可爱。</p><p>很快假期也过去了，人们都来到了徐汇，在十几天的生活后，便来到了今年的中秋。</p><p>她来到了我的宿舍楼，站在花坛边上，踮着脚向门口张望。我走到她的面前，她的笑容没有变，眼神仍然闪亮，当然个头也没有变——小矮个仍然要仰着头看我。虽然我本可以直接回去，但我却陪着她，把她送回了宿舍。路上，我一边和她说话，一直偷偷地看着她，心里仍是想着，小花还是这么可爱。</p><p>在依依不舍的分别后，我最终还是要回去。回到宿舍，我打开包着月饼的纸巾，放在了桌面上，小心翼翼地把它切成了四瓣。它也带着小花的图案，浅黄色的冰皮紧紧地贴着粉红色的内馅，如同那美好回忆。月饼的味道是绵柔的。它并没有传统产品那样腻人，而更像是一道精致的甜品。没过多久，四瓣月饼都进入了我的腹中。复合的口感渐渐淡去，就剩下甜甜的回味。</p><p>渐渐地，回味也逐渐消弭，仍能够感受到的只剩指间残留的她身上的香气。我知道，今晚洗漱过后，这股香气也会淡去。物质上的东西，早晚会消散，然而那份感情却是永远存在的。本应是黑白的这一天，由于小花的出现，瞬间就被添上了色彩。</p><p>本应是黑白的人生，由于小花的存在，便一直充满色彩。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天中秋，明月高悬，而我却无心观赏。我没有回家，在学校也没有发生什么新鲜的事情，这一天仿佛就是黑白色的。时间来到晚上八点，一天马上就要过去，有人竟然主动找我，要给我送月饼。仔细一看，是之前因为一些工作而认识的一个女孩子小花。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Moonlight”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220829/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220829/</id>
    <published>2022-08-29T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>老旧的床板发出吱嘎声，空调除霜的声音令人一同叹息。室内已经关了灯，但路灯把整个房间照得明亮。这时，月光虽显得黯淡，但仍然澄澈洁净。</p><p><img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2023/07/11/175cb9243f6ce5ff.jpeg"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Happy New Year (2022)”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220101/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220101/</id>
    <published>2022-01-01T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It was written as a celebration of New Year.</li></ul><p>今天登录上了另外一个很久没用的闲鱼账号，看了一下记录，想起高二高三的每天折腾游戏机的生活。我记得那时候从同城的卖家手里买到一台<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/PlayStation_Portable#PSP-2000">PSP2000</a>和一台<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82DSi">NDSi</a>。某一天下雪停课，我用那PSP玩了一天的GTA，虽然只是在大街上乱撞；而关于NDSi，则是下载了一个强大的软件——<a href="https://w.gamebrew.org/wiki/NewDictS">NewDictS</a>，一个自带中文输入法的电子辞典，我也在家人面前美其名曰“学习用品”。</p><span id="more"></span><p>现在两台机器都因为故障被我拆零碎了，而还买不到合适的备件。<a href="%E6%88%AA%E8%87%B3%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%AE%8C%E6%88%90%EF%BC%8CPSP%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%94%B9%E8%A3%85%E7%94%B5%E6%B1%A0%E9%85%8D%E4%BB%B6%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%80%8C%E4%B8%80%E7%9B%B4%E6%90%81%E7%BD%AE%EF%BC%8C%E7%8E%B0%E5%B7%B2%E5%8D%96%E6%8E%89%E4%B8%BB%E6%9D%BF%EF%BC%9BNDS%E7%94%B1%E4%BA%8E%E8%A7%A6%E5%B1%8F%E3%80%81%E8%82%A9%E9%94%AE%E5%A4%9A%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98%E4%B8%80%E7%9B%B4%E6%90%81%E7%BD%AE%E3%80%82%E6%88%AA%E8%87%B32023%E5%B9%B411%E6%9C%8811%E6%97%A5%E4%BF%AE%E8%AE%A2%EF%BC%8CPSP%E9%85%8D%E4%BB%B6%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%94%AE%E5%87%BA%EF%BC%8CNDS%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%B8%A2%E5%A4%B1%E3%80%82">^1</a>想想高中为什么有闲情雅致打游戏机呢？我觉得是那时候的一些人和一些事所致。今天也和一个好朋友聊到，“我直到会考前状态都很好，会考结束就自甘堕落了。”会考之后的事情，我的QQ列表里大概有三个人知道，<a href="%E6%88%AA%E8%87%B3%E5%8D%9A%E5%AE%A22023%E5%B9%B41%E6%9C%889%E6%97%A5%E4%BF%AE%E8%AE%A2%EF%BC%8C%E4%BB%85%E5%89%A9%E4%B8%80%E4%BA%BA%E3%80%82">^2</a>那可能是一段垃圾记忆，或许甚至需要一次D级记忆消除。而那件事之后我的状态，我很清楚——那时候，我在那所重点中学的重点班，根本配不上一个合格的学生。打游戏机，或是自习时去化学竞赛闭关实则是去昏睡，伪装胃痛回家然后又混进学校去看联欢会，都是我的自暴自弃。我常常把自己一年前开始的那段辛酸往事拿出来和朋友夸夸其谈，但那段事情却不怎么提起，甚至也不在回忆录的计划清单上。或许是因为前者的诱因是我已尽力但无力回天，而后者仅是我的自甘堕落。</p><p>而我能够坚持到毕业，也许是身旁或多或少有光的存在。不过那时的光，也不是很亮，现在看来，近乎完全熄灭。但现在，我的世界已经矞矞皇皇，慢慢地有了更多的光。</p><ul><li><p><input checked="" disabled="" type="checkbox"> 所以要感谢2021年，我已经拥有的，和新来到我身边的朋友。</p></li><li><p><input disabled="" type="checkbox"> 2022，新的一年一定会顺利。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It was written as a celebration of New Year.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天登录上了另外一个很久没用的闲鱼账号，看了一下记录，想起高二高三的每天折腾游戏机的生活。我记得那时候从同城的卖家手里买到一台&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/PlayStation_Portable#PSP-2000&quot;&gt;PSP2000&lt;/a&gt;和一台&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82DSi&quot;&gt;NDSi&lt;/a&gt;。某一天下雪停课，我用那PSP玩了一天的GTA，虽然只是在大街上乱撞；而关于NDSi，则是下载了一个强大的软件——&lt;a href=&quot;https://w.gamebrew.org/wiki/NewDictS&quot;&gt;NewDictS&lt;/a&gt;，一个自带中文输入法的电子辞典，我也在家人面前美其名曰“学习用品”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Fumarate”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/210706/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/210706/</id>
    <published>2021-07-06T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-14T16:16:02.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It was written during a night at which I was reviewing biochemistry <strong>overwhelmly</strong>.</li></ul><p>今天复习生化的时候看到了<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BB%B6%E8%83%A1%E7%B4%A2%E9%85%B8">延胡索酸</a>（反丁烯二酸），偶然想起这是我化学竞赛的开始。</p><span id="more"></span><p>从初中开始我就擅长化学这门学科，高中仍然如此，17年的五月，报名参加了学校的化学竞赛选拔赛。那张试卷的难度基本是高考的水平，而原来我的成绩不佳，并没有进入所谓的周六周日上课，提前学习高年级内容的拔尖班，并无那么多的知识储备，只是在空闲时间随便地翻阅教材。那道有机推断题的答案我至今还记在心里，就是丁烯二酸。从那时起，我知道了我拥有越级挑战的能力，虽然根本就没有系统的学习，但结果并不会差到极点，甚至可能会有惊喜。</p><p>很幸运，与高年级同学共同竞争，仍然获得了去省城参加国初的机会。那次稀里糊涂地写题，几个月后拿到了三等奖的证书（纸飞机）。同年高二开学，学校组织的竞赛课程全面分班，我便终于有了机会加入到所向往的队伍中。虽然最后因为某些压力不得不暂且退出，但从那开始可能是我<strong>人生的起点</strong>。</p><p>现在对这段记忆中的各个片段，印象最深的莫过于那个可爱的女孩儿了。那时并不算认识她，真正的相识可能要到高三的那个晚上的一句话。我虽然不确定，但我可以猜测，如果那时候我试着走近她，而不是在各种奇怪的事情之间呼之即来，挥之即去，虽然两个人相识的结局多半还会是毕业后各奔东西，但我相信这样的相别并不会伴随着不再联系。</p><p>高三那天也是因为竞赛，我看到了复赛的名单，也有她的存在，于是不知为何，给她发了信息，问她去不去。那时的对话是这样的，尽管聊天记录已经不能读取，但我仍然记忆犹新。</p><p>“你去参加复赛吗？”</p><p><em>“应该是去的吧！诶……我好像不太记得你了。”</em></p><p>我给她发了我的竞赛准考证。</p><p><em>“原来就是你呀！那我今天就见到你了。”</em></p><p>“对不起，我一直没好意思和你打招呼……”</p><p><em>“那从明天开始打招呼吧！”</em></p><p>从此，我被这个女孩儿所感染，为期一年。</p><p>但到了毕业典礼，由于我并不知道也不想知道的原因，我甚至没能同她合个影。但她的笑容或许已经坚实地铭刻在我的心里，连同那件漂亮的红色格子衬衣。</p><p>这几天，她在旅行。住在也许略有残破但充满欢声笑语的民宿里；走遍市井小巷，品尝酸甜可口的味道，把苦辣抛在脑后；与朋友手挽手、肩并肩，一起去海边。或许当初少些迷惘，或许是在以后的以后，我也会在她的队伍中白天吃喝玩乐，晚上数着星星。</p><p>扫视草稿纸，手上的笔还在延胡索酸那里打着圈儿。空调的温度被人调低，我从回忆中渐渐地冷静下来。纵使世间万物都如同这基本的三羧酸循环一样周而复始，但我仍然相信，总有一天这循环也会有始有终。</p><p>而我也会在那一天，和那些消失的人见面。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It was written during a night at which I was reviewing biochemistry &lt;strong&gt;overwhelmly&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天复习生化的时候看到了&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BB%B6%E8%83%A1%E7%B4%A2%E9%85%B8&quot;&gt;延胡索酸&lt;/a&gt;（反丁烯二酸），偶然想起这是我化学竞赛的开始。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="MoreInLegacy" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/MoreInLegacy/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
