<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>From 17 To 22</title>
  
  <subtitle>暂停更新，恢复时另行通知……</subtitle>
  <link href="http://blog.yuantao.eu.org/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.yuantao.eu.org/"/>
  <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
  <id>http://blog.yuantao.eu.org/</id>
  
  <author>
    <name>Yuan Tao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>“Legacy”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/legacy/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/legacy/</id>
    <published>2024-07-20T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>这些都是后来的回忆，为了让这个网站更加完整。</li><li>记录我这炼狱般的五年。</li><li>有疑问发过来可以补充。</li></ul><h1 id="2019"><a href="#2019" class="headerlink" title="2019"></a>2019</h1><ul><li>8月31日，入学。对大学生活开始憧憬。这也是我和我爸见的最后一面。</li><li>大计考试，低分飘过。</li><li>初入CIC，还是挺向往的。记得那时就说什么，要研究偏底层的AI，结果现在还真的上道了。</li><li>期中，摆的太厉害，数学化学都不及格。我开始害怕。</li><li>拿了个化学竞赛奖。好像有几个人开始崇拜我了。</li><li>期末，知道老爸得重病，放不下心复习。低分飘过。</li><li>当时好像无忧无虑，实际上现在看来，一错再错。总结起来就是，觉得自己是要转专业的人，就高高在上特立独行了。</li></ul><h1 id="2020"><a href="#2020" class="headerlink" title="2020"></a>2020</h1><ul><li>回家，老爸已经不在了。我开始崩了。</li><li>疫情。</li><li>在家开学。基本没什么点名。8点闹钟进腾讯会议然后睡回笼觉。</li><li>转专业无望。</li><li>分流生科。最后悔的决定。</li><li>一直到7月，放假。自己浑浑噩噩过了一个月。</li><li>大二开学，回学校。也许是最努力的一个学期。</li><li>最有意义的一件事：选了离散数学。</li><li>很多该有不该有的缘分都开始了。</li><li>两周9门考试。</li><li>放假。参加了个游戏开发活动。认识了个非常好的朋友。</li></ul><h1 id="2021"><a href="#2021" class="headerlink" title="2021"></a>2021</h1><ul><li>再开学，心态变了，觉得自己好好学，或许生活还会好起来。</li><li>最后还是接受事实。</li><li>回了次家。</li><li>再开学。CIC认识了一些新同学。也有交往甚深的。有些已经不在。</li><li>期末考试纯靠天赋硬混。</li></ul><h1 id="2022"><a href="#2022" class="headerlink" title="2022"></a>2022</h1><ul><li>开学。封校。</li><li>感觉回到了2020，没什么好说的。</li><li>发明了科技，造福人类。</li><li>熬过这学期。</li><li>选毕设。选了个水货。</li><li>一个重要的朋友去世了。</li><li>科训。和老朋友一起。挺愉快的。</li><li>实习报告写了点振聋发聩的东西，可惜老师看不上。无所谓。</li><li>混毕设。混日子。</li><li>复习考研。混日子。</li><li>考前几天阳了。数学一败涂地。</li></ul><h1 id="2023"><a href="#2023" class="headerlink" title="2023"></a>2023</h1><ul><li>假期基本没做什么。</li><li>回学校。正式去实验室学习。也没学什么。</li><li>出成绩。期待分数线下降。</li><li>分数线不变。调剂无望。</li><li>四月底，差不多毕设结束。朋友介绍了个公司。</li><li>家里人觉得不错，但我逐渐发现端倪。一个月左右离职。</li><li>《飞机场的10:30》。</li><li>打算二战。这个决定很愚蠢。还愚蠢了半年之久。</li><li>毕业典礼。不知道开心还是难过。</li><li>回家。</li><li>回家学习状态确实不好。</li><li>考试。汗流浃背。</li><li>也收到了朋友的关心。</li></ul><h1 id="2024"><a href="#2024" class="headerlink" title="2024"></a>2024</h1><ul><li>假期学习FPGA。还算有意义的一件事。</li><li>出成绩。有点低。可能有希望。</li><li>造化弄人。</li><li>调剂。无希望。</li><li>ysyx训练营无望。找工作。</li><li>简历回复率0。</li><li>OD。一个月左右offer。</li><li>6.14来上海。先在朋友家住了三天，之后边找房子边在亲戚家附近旅店住了三天，之后搬浦东。舟车劳顿身体不适，肠炎等等。</li><li>可能肠炎，血常规出问题。延期7.4。</li><li>好好休息一周，去了个大医院，体检正常。</li><li>入职。炼狱般的五年开始结束。</li><li>入职两周。逐渐发现自己的精彩。开始有新的朋友。</li><li>炼狱般的五年已经结束了。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“I have left”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/240719/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/240719/</id>
    <published>2024-07-19T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>《小镇姑娘》，给曾经的人们，也给自己。</li></ul><p>还记得多年前跟你手牵手<br>你都害羞都不敢抬头<br>只会傻傻的看着天上的星星<br>你就是那么的纯净<br>知道你收到上榜的通知单<br>我的心里就变得很乱<br>不知为你而高兴还为自己忧愁<br>只好就放你走</p><p>不明白 不明白<br>为什么我不能放的开<br>舍不得 这个爱<br>你是一生一世不会了解<br>我明白 我明白<br>在我心中你永远存在<br>或许你会有一天怀念<br>可是我已不在</p><p>还记得一开始你不能适应<br>那个忙乱又吵的环境<br>一个小镇的姑娘到了大城市<br>你一定听过这故事<br>当你最寂寞的时刻我陪伴你<br>给你我的安慰和鼓励<br>自己矛盾的私心让我每天忧愁<br>只好就让你走</p><p>不明白 不明白<br>为什么我不能放的开<br>舍不得 这个爱<br>你是一生一世不会了解<br>我明白 我明白<br>在我心中你永远存在<br>或许你会有一天怀念<br>可是我已不在</p><p>还记得一年前站在火车站<br>看着自己的悲剧演完<br>透过玻璃窗看见你的泪满面<br>那车头依然吐着烟<br>听说现在的你成了大经理<br>前途好比闪亮的星星<br>我只希望这所有能够让你欢喜<br>我才能放心走</p><p>不明白 不明白<br>为什么我不能放的开<br>舍不得 这个爱<br>你是一生一世不会了解<br>我明白 我明白<br>在我心中你永远存在<br>或许你会有一天怀念<br>可是我已不在</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Raifu no Tatsujin”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/240214/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/240214/</id>
    <published>2024-02-14T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天和一个朋友去游戏厅玩，发现整座城市最繁华的地方的游戏厅竟然换了台新的太鼓达人机器。</p><p>虽然现在我已经不怎么打音乐游戏了，但是每次到游戏厅的时候，我总会站在打音乐游戏机的人背后旁观。太鼓达人的机器不像舞萌之类的一样高手成群，更多的是前来体验一把的人。</p><span id="more"></span><p>然而大部分人没接触过音乐或者音乐游戏，前来游玩的人们大多表现得十分困难——他们要么不能在物件到位的时候准确挥下鼓棒，要么在几个重叠的物件前失去节奏，一通胡乱击打。我看到这种场景，总是偷着乐，观看新手被毒打成了我的一大乐趣。至少我能顺利通过6级歌曲，不至于那么狼狈。</p><p>然而，现实的事情是，这台新的机器虽然和以前一样，仍是两个座位，但是支持双人对战。我今天所看到的，更多的是一对对小情侣坐在那里玩耍。他们也是我说的大部分人，在一个个物件前破防，但却伴随着欢快的笑声。可以肯定的是，他们虽然被游戏打败，但玩得欢乐；而我赢了游戏，输了人生。</p><p>我再次看看他们欢乐的样子，便转身离开。我开始追忆，“坐在一起、开开心心……”似乎很久以前，也有这样的回忆，不过旁边的她，再也回不来了。</p><p>“小伙子，买束花吧。”</p><p>“哎，没有女朋友。”</p><p>“你买了，不就有了。”</p><p>我不知如何是好，只好加速离去。</p><p>又是一年，我在冷风中惆怅前行。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天和一个朋友去游戏厅玩，发现整座城市最繁华的地方的游戏厅竟然换了台新的太鼓达人机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在我已经不怎么打音乐游戏了，但是每次到游戏厅的时候，我总会站在打音乐游戏机的人背后旁观。太鼓达人的机器不像舞萌之类的一样高手成群，更多的是前来体验一把的人。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Another You in the Future”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/240115/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/240115/</id>
    <published>2024-01-15T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>考试结束，松散的日子让我再度迷茫……</p><p>我总是在不知不觉之间穿越着时空，或是沉醉于过往的时光，或是徜徉于未来的幻想。考完试的日子像是回到了写毕业论文的时候，工作累了就躺床上休息，休息好了就继续工作，反复如此。然而现在，身边已经没有任何的同学，陪伴我的只有窗外——白昼时远方工厂的浓浓烟雾与黑夜时两幢楼房夹缝之间闪烁的彩色灯光。</p><span id="more"></span><p>浏览网络时看到一个与我年龄相仿的女生，第一眼看上去就觉得安心。仔细翻阅她的视频，她是位少见的“程序媛”，在上海工作，先后从事Linux C++和 Go后端方向。我一直梦想着做底层开发，但作为一个非科班出身的人，我只能找到一些传统的“码农”工作，既无聊又不稳定。我从来没有真正做自己想做的事，也许这就是我对生活感到厌倦的原因。</p><p>听听着她的应聘经历和努力历程，我不禁感慨，原来我一直以非科班为借口，没有真正地努力过。长久以来我一直孤高自傲，因为自己志不在此而觉得高人一等，听不进去任何人的劝诫。但是这次在网络上的邂逅，让我从莫须有的状态中觉醒。她的气质好像我魂牵梦萦的某个人，也许这就是我能够接受她的话的原因。听着让我安心的声音，从她闪烁着代码的瞳仁和思考时下翘的嘴角之中，我似乎找寻到了我所一直向往的难以言说的生活。做自己喜欢的事情，充实忙碌而美好，努力而有收获。</p><p>所以，我突然有了继续努力的动力，一种知道自己仍然差的很多，却没有退缩，而是想要努力的动力；一种突然知道什么是自己的幸福，然后要去实现的动力。我不喜欢那些无谓的竞争，也本来就没有必要参与，但命运之轮也不会在一念之间逆转方向。自己还是有很多不足之处，有太多不会的东西需要去学习，只有努力才能让我与爱的东西靠近。</p><p>她带着过往的容貌，点燃了我未来的梦想。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;考试结束，松散的日子让我再度迷茫……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是在不知不觉之间穿越着时空，或是沉醉于过往的时光，或是徜徉于未来的幻想。考完试的日子像是回到了写毕业论文的时候，工作累了就躺床上休息，休息好了就继续工作，反复如此。然而现在，身边已经没有任何的同学，陪伴我的只有窗外——白昼时远方工厂的浓浓烟雾与黑夜时两幢楼房夹缝之间闪烁的彩色灯光。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Neko”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/231109/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/231109/</id>
    <published>2023-11-09T06:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>最近就是很想你，或許是這幾天玩的那個遊戲里的主角能夠變成貓的原因。你很喜歡小貓，用著小貓的頭像，有時還會扮成小貓的模樣。</p><span id="more"></span><p>轉眼間你已經離開我一年又幾十天，我遺憾的是從三月與你相識，到九月那突如其來的撒手塵寰，都與你<strong>素未謀面</strong>。除了記憶以外，你留給我的，只剩下一塊不含糖的黑色巧克力，和git倉庫「neko」文件夾里你寫的的代碼。</p><p>我雖性情古怪，但認識的人也不計其數。然而對於你，短短數月的友情卻要用一生珍惜——因為在這短暫的光陰中，我發現，你好像就是我一直在找的「<strong>另一個自己</strong>」。</p><p>我們都性格奇怪，酷愛叛逆；<br>我們都喜歡動手做一些東西；<br>我們都相信，無論黑夜有多漫長，黎明總會到來。</p><p>給你看過我寫的東西，但近十萬字的倉庫中，並沒有一篇屬於你的文字。其實我的文字倉庫存在著一片墓地，每篇寫某個人的段落，大都象徵著某個人的離去，文字成了永恆的紀念。如今你終也留在這園中，但卻比任何人都沉痛。</p><p>直至今日，我還是無法接受這樣殘酷的事實——你在花季凋零，而我經歷了如此珍貴的東西的逝去。如果那天沒有發生意外，我想你總會在某個大創的週末到來，帶我享用承諾過的一次晚飯，也許能夠繼續一起叛逆，帶著對方胡思亂想，喜怒哀樂，也可能在我最後一次回到奉賢的那天，完成我那「和一個很喜歡的人一起看海」的心願。</p><p>但黎明前的黑暗總是漫長的，是吧？你不在了，是去為我揭示黑暗。也許我知道你的夢想……我會帶著你的夢想繼續前行。</p><p>很抱歉打擾了你的安息，但我在這個時間，無心睡眠。晚安，奇怪的女孩。</p><p><em>10年後の8月<br>また出會えるのを<br>信じて</em></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近就是很想你，或許是這幾天玩的那個遊戲里的主角能夠變成貓的原因。你很喜歡小貓，用著小貓的頭像，有時還會扮成小貓的模樣。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="TraditionalChinese" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/TraditionalChinese/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Bird Cage”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230722/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230722/</id>
    <published>2023-07-22T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>回到家乡，火车站对面拆迁的旧址终于建设得完好，这也是旧日的真正结束。</p><span id="more"></span><p>回忆旧日往昔，也许是小时候爸爸梦想拥有一男一女两个孩子，而又无力抚养，所以在五岁到小学毕业的这段时间，我一直像是被当做女孩来养大。至少我留着长头发，在爸爸树立的金色 <em><strong>鸟笼</strong></em> 里慢慢长大，所以我温顺胆怯任性内敛，不知情的低年级同学，总会叫我姐姐。当时毋庸置疑要被饱受诟病，但在没有荷尔蒙分泌的无知年纪，我并不觉得有什么不对，无忧无虑地生活着。</p><p>后来，初中报道的第一天就受到了教导主任的训斥：一个男生搞成这样子干什么？回去赶快处理！再加上青春期的到来，这一切都不得不迅速转变，一个抽象的“女孩”，不能再存在了。她只能削去长发，回到他应在的世界里，随波逐流。</p><p>但是，一些常在女孩身上出现的特点还藏于我心。至少我内心仍然柔软，很多特点都只能在同龄的女生身上找到，甚至她们之中的更少数，好像就是另一个自己……也许，我一直在找那个似乎消失的自己。</p><p>我不清楚找自己的意义何在，也许已经找到，也许永远找不到。但不论如何，我带着那段怪怪的经历活到现在，就是很神奇。大多数人的生活都是循着前人或者公知的轨迹，模仿着前行，而我虽然现在，大概也是随波逐流地前进，但至少我拥有一段并非套用公式的存活，是只属于自己的奇迹。我仍然感谢她——那另一个自己，基因决定的坚硬与她留下的的柔软总能让我细致入微。</p><p>高中母校前几天放烟花庆祝，今年有十二个人考上了清北；如今也是硕士录取通知书发放的时机，就像去年保送评定一样，大家都在炫耀。而我没有慨叹羡嫉，因为世界上，大抵没有几人能有我这般神奇。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;回到家乡，火车站对面拆迁的旧址终于建设得完好，这也是旧日的真正结束。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“White”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/brj/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/brj/</id>
    <published>2023-06-19T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="Intro"><a href="#Intro" class="headerlink" title="Intro"></a>Intro</h1><p>2019 年的 9 月，我走进了大学这个新的环境，认识了新的同学，其中包括这一个独特的姑娘。在第二次生物学实验下课后，她主动地添加我为好友，而我在短暂的寒暄过后，竟然稀里糊涂地没有和她保持联系，甚至在新的学期开始后，仍然没有抓住第一时间走近她的机会，于是就有了之后各种事情的发生与终结。</p><span id="more"></span><p>她的家乡在遥远的云南，是一位少见的彝族姑娘。或许是因为她姓白，她就被大家叫做小白，并且由于她以这种称呼自称过自己，所以我也习惯了这样的称谓。来到这里求学的她，也成了我所向往的彩云之南的风景。</p><p>刚刚认识她的时候，她还梳着不到肩膀的短发。待疫情回来之后，我发现她的头发被留长了——大二的第一学期，我冒着雨赶向开班会的教室，很偶然地坐到了她的旁边。她头发变长了，梳着一个麻花辫，十分可爱。有时她也会随随意意、简简单单地把它们披下来。她的五官起伏好像有点大，那双带些褐色的眼睛看起来大而有神，映射着她澄澈的心灵。</p><h1 id="Fell-in"><a href="#Fell-in" class="headerlink" title="Fell in"></a>Fell in</h1><p>或许是运气好，或许也是运气差，我和她都选择了分流到生物科学专业，仍然是同班同学。在遗传学实验课上，我算是与她重新相识，和她的座位相距很近，常常聊天。不知道是什么原因，我一见到她，就被她所吸引。</p><p><strong>我一见到她，就是会莫名地开心；要是能够和她聊天，就会觉得更加开心。</strong></p><p>虽然我经历着各种苦痛，但是是她的出现让我突然获得了信仰。斯人若彩虹，遇上方知有，我从没想过，世上会有这样独特的人，她的每一部分——无论是外在的穿着和外貌，还是内在的性格与爱好，都是那么的独特，但又互相契合地那么完美。我想慢慢地靠近她，但是在很多次下课之后，我常常看到她和新班级的一个男同学亲密地走在一起。</p><h1 id="Illusion"><a href="#Illusion" class="headerlink" title="Illusion"></a>Illusion</h1><p>最开始我仍然抱有幻想——我幻想着，从现在开始，要和她的距离一步一步变近，逐渐地把她据为己有，取代她身边的那个人。也许在最早的时候，我选择鲁莽一点，直接向她袒露心声，或许还来得及；但是在转专业失败后我就一直自暴自弃，对这个世界充斥着畏惧，只能眼睁睁看着时光走过。</p><p>即便在之后，她和男朋友的关系越来越亲密，但是只要发生一点小小的事情，我还是会很开心。我记得把自行车借给她的时候，我说着「我不心疼车子，我只心疼你」；记得在实验课上，与她开着似懂非懂的玩笑，两个人都笑得非常开心；记得她的生日时，我在考场的外边送给她一块草莓味巧克力，她用可爱的声音讲出「谢谢你」，让我带着自信完成了考试。</p><p>这点点滴滴换来的结果只能是让我越来越迷恋其中，而对她来说，只是让我从同学变成朋友，再从朋友变成好朋友，无法改变问题的本质。明知这种幻想是完全不可能的，但是一点也不能狠下心来断绝与她的来往。在下一个学期，仍然有许多实验课，我仍然在这不完全拥有她的时间，享受着这种本不属于我的幸福，即便在这样的时间结束后，我的心头要平添几分的惆怅。</p><h1 id="Abyss"><a href="#Abyss" class="headerlink" title="Abyss"></a>Abyss</h1><p>还是一次实验课。我不经意间听到她那男朋友说：「<em>五一假期，你们有什么安排吗？我打算带她一起回家。</em>」</p><p>这样的消息不论是否是认真地被说出口，都让我的心理防线彻底崩塌，毕竟，他已考虑到这一步。原来我一直在做的只是自我感动，一切的一切都是自作自受。我和她是再好的朋友，都难以影响他们的关系分毫；更何况，我并不认为，这样下去，能成为她多好的朋友，异性间的距离实属天壑。我突然打算不再隐瞒，向她坦露真相，尽管这样，可能好朋友的关系也将要不复存在。</p><p>那天下午，植物生理学实验课的任务是「校园植物观察」，不需要在实验室内做实验，我想，这是天意要我坦白。老师在前面讲解着各种植物的颜色、形态，而我却听不进去。我一直低着头在考虑之后的措辞，虽然这样告诉她，多半结局会是不再联系，然而我也想在和她最后一次的聊天中少些冲动和鲁莽，给这段故事一个接近正圆的句号。</p><p>随着枯燥讲解的结束，我的心脏也悄然跳动了起来。现在刚刚四月底，天气却有些燥热——夏天不喜春天的风和日丽，正在催促它尽快离去。</p><p>我漫无目的地走动，和她一起在一棵石楠树前停下。我指着泛红的树叶，若有若无地问道，</p><p>「这棵树的树叶为什么是红色的呢？」</p><p>「<em>我也不知道⋯⋯</em>」</p><p>「也许不论怎样，它都好好地活着，这就足够了。」</p><p>「<em>嗯！</em>」</p><p>无论这场感情的结果怎样⋯⋯你都好好地生活，如同这棵树一样，这就足够了。</p><p>老师带着同学们走了一路，我仍然无心去听，还是在想之后怎么做。终于可以自由活动了，在一处分岔口，我说：</p><p>「和大家一起走太吵了，我们从这边走吧。」</p><p>就这样，我们的小组和大家分开了，也这么把她的男朋友支开了。</p><p>我，终于要坦白。我悄悄地靠近她，「小白⋯⋯我想问你一个问题。你把我当朋友吗？当作好朋友吗？是很好的朋友吗？」</p><p>「<em>应该算是好朋友吧！</em>」</p><p>「我今天想要告诉你一些事情，也许过了今天，我们就不再是朋友了。也许你早就看出来了，我对你怀有爱慕之情⋯⋯」</p><p>我把我自始至终的看法，态度，心情都毫无保留地告诉了她。她没有生气也没有回避，一直在安静地听着我讲故事。</p><p>我有说过这样的话：「如果我现在告诉你，你对我的看法，对我的态度会不会变？我会不会就是一个变态混蛋⋯⋯」只记得她这么回答，「<em>不会变的，我昨天怎么看你，今天就怎么看你。这很正常的，你不要难过也不用道歉⋯⋯</em>」</p><p>我们慢慢地走，走回了实验楼。到楼底的时候，天空中的太阳已经消失了，只剩几朵乌云在徘徊。进电梯后，我好像已经失去了理智，一遍一遍地说着对不起，她也一直说着没关系。不过我已经从她略微凹陷的一双眼睛中，看出了或多或少的无奈⋯⋯</p><p>她的男朋友还在等她，抱怨着为何这么晚才回到教室。我又道了声对不起，就走了出去。但我无力走远，在走廊中抱头痛哭，当时的心情也许是在埋怨自己。<br>晚上，我给她写了一封信，诉说着心中的遗憾⋯⋯</p><blockquote><p>小白：<br>见字如晤。今天的谈话，不免有些突兀，但是这是我权衡再三而决定的最好的释怀的方式，尽管可能会造成不必要的误会和烦恼。<br>我最初遇到小白的时候，真的有一种似曾相识的感觉。走近你以后，也时常感到心安。这个世界在那一年发生了翻云覆雨的变化，很多所谓的朋友都一个个离我而去，但只有你未曾被这个世界所玷污，还是那样打扮得清清亮亮，温柔、心地善良且爱笑。谢谢你，让我看到了这个世界的希望；能够偶尔地在实验课上与你坐在一起说说笑笑，已是我莫大的幸运啦。只可惜，我的幸运也就止步于此。<br>有人告诉我，表面上令人羡慕的「爱情」，实际上它的背后积累了多少责任，无人知晓。我也想像<strong>他</strong>一样，可以呼唤着你的名字，和你是那么的亲密。但我永远也没有能力在合适的时间尽到合适的责任。虽然从始至今，我一切的所作所为都算是自作自受，但因为我一些可笑的想法，我仍然抱有难以祛除的歉意，再次向你说一句：对不起。<br>现在太阳正在向地平线缓缓地靠近，慢慢地日薄西山，但它明天还会照常升起。我也坚信，我们的情谊不会因我幼稚的举动而分崩离析。明天又是新的一天，我还会在成为你「很好的朋友」的这条路上继续努力。<br>昔我往矣，杨柳依依，今我来思，雨雪霏霏。但不论如何，我永远都愿意在此侧，看着你的一步一步。</p></blockquote><h1 id="Collapse"><a href="#Collapse" class="headerlink" title="Collapse"></a>Collapse</h1><p>自此，我尽力不再联系她，整整两年。但她仍是我的信仰——对生活失去信心的时候，脑海总会浮现她的模样。尽管这样，我的生活还是像认识她之前一样，没什么希望可言，只是整天糊涂地度过。考研的时候，还不幸地染上新冠，导致了失败。复试结束后，大家都如愿以偿，而我只能进入朋友介绍的一家小公司实习，待遇远不如我的预期。</p><p>时间又是一天一天地过去，临近毕业，要拍毕业照了。我想起高中时的遗憾，便给她发信息询问，能不能合个影。</p><p>她爽快地同意了。此去经年，我们之间，仍有友谊。年级大合影结束后，我望到她在远处遥遥地看着我，歪着头露出我久违的笑容。那天因为毛主席像之下还有不少人，我就先和她说了一番话。</p><p>「我应该祝贺你⋯⋯你走进了更好的地方⋯⋯」</p><p>如我所言，在见到她的时候，我已与她不再是同一高度的人了——她有着很好的运气，虽然在本校复试被淘汰，但调剂到了厦门大学；而我则只收到了一个条件很差的地方的邀请，最终我的选择是放弃。待到合影时，她表现出天真无邪的笑靥，而我强行地稳定着自己的心情——想起那时的不甘，便难以真正地微笑。</p><p>几句话后，我再一次，或是最后一次与她分别。我头也不回地，向未知的方向驰行⋯⋯</p><p>离去之际，我突然地意识到，人们都在奔向高处，只有我停滞不前。如果说我一直认为自己能力不足，那我就应当去追寻应属于我的能力；我一直以来总是为自己的倒霉经历寻找借口，但是，寻找借口仅能带来暂时的谅解，而只有真正地到达了想去的地方，才能救赎自我。</p><p>曲终人散，黄粱一梦。她要离开这里了！离开这个伤心之地，去往那浪漫的海边。她还要离开什么，那是不言而喻。</p><p>你是不是还有机会，放开一切，追寻她的足迹，完成未尽的梦？</p><h1 id="Borrowed-Her"><a href="#Borrowed-Her" class="headerlink" title="Borrowed Her"></a>Borrowed Her</h1><p>把思绪拉回现实，与她合影，或多或少了却了一直以来的执念。周日，我高兴地把与同学们的合影，包括这张照片，发在了微信朋友圈与 QQ 空间作为纪念。</p><p>文案如此简单：「<strong>很多事情</strong>的证明。」</p><p>第二天早上，我看到在我的照片之后，紧接着的两条就是她和男朋友在 QQ 空间里发出的一些消极的内容，据说是很久前便发生了矛盾⋯⋯</p><p>过了几天，接到辅导员的通知，我们因为制作视频要拍摄一些片段，而她也要参加。录制结束后，我等着她，借机和她说了说话，并和她约好，答辩结束后，就用实习工资请她客。</p><p>我还清楚地记得她说过的一句话：「<em>开心才是最重要的！</em>」</p><p>答辩后的下周三，她赴了我的约。在宿舍楼下等着她的时候，我心里想着，以前常常看到她和那个男的走在一起，而这回却是我和她在一起，我心里不由自主地幸灾乐祸。她满足了我的小心愿，没怎么化妆，展示着她清爽的模样，就像当初的遇见。</p><p>顺着她的心意，我们去了学校附近的一处咖啡厅坐着慢慢聊天。桌子的一侧是平常的椅子，另一侧是一排柔软的沙发。我没有多想，直接随着她一起坐到了沙发那侧，挨着坐在一起。</p><p>整个下午，我说了好多以前想说却又没机会说的话，还和她正式约定，要在更高处重新见面——「我下定决心，也要努力到达更美的地方。要是我真的到了厦门，我还想再见到你。既然没有一起走遍上海的灯火通明，那就和你约定看尽厦门的海滨。我们拉钩约定吧！」</p><p>她简简单单地回答「<em>好</em>」，就把手指伸了过来，紧紧地钩住我的手指，似乎我们的心都连在一起。同时，她的嘴角扬起了我从未见过的高度，眼神是那么迷人。</p><p>在校外一处餐厅享用过晚饭后，我送她回到宿舍，依依不舍地与她分别。总之，这一天，我觉得很开心。</p><p>之后，我参加了毕业典礼前的会场布置。劳累到下午，因为要粘贴姓名贴纸，所以我终于看到了毕业典礼的座位表。这次座位表是按照登记顺序编排的，我竟然和她坐在一起。我十分开心，因为终于不是按照学号顺序编排了。</p><p>「我和你还是有缘分，最后还是在一起了。」</p><h1 id="Appreciate"><a href="#Appreciate" class="headerlink" title="Appreciate"></a>Appreciate</h1><p>毕业典礼结束后我仍然很开心，与室友合影、吃过饭后，便来到了八角亭等待联欢会的开始。在彩排时，我的心躁动不已，感觉什么事情要发生⋯⋯果不其然，我收到了她的信息。</p><p>「<em>我觉得我还是要和你说清楚，我觉得我们不合适，我和你是不可能在一起的⋯⋯</em>」</p><p>看着信息，我不由得长叹。与上一次不同的是，这次我没有那么的悲伤，这在我的预期之内，并且，我也已经为她而伤心一次，再做出过往的举动，没有任何意义。这是躲不过的。在我那天鼓起勇气向她说明之时，也许就注定了我们永远不会走到一起。</p><p>「好，对不起，但是不管怎样，我都感谢你。」</p><p>⋯⋯</p><p>在大学的最后时光——学院的联欢会，我想留下什么⋯⋯想证明自己有勇敢表现的能力。我唱的这首歌，选的是《蒲公英的约定》。选择的理由很简单，除了耳熟能详以外，是因为第一次听到这首歌简单的旋律与伤感的歌词，我第一个想到的就是小白。我坚强了很多，不会哭泣，但那时也难受了好久。</p><blockquote><p>🎼「而我已经分不清🎵<br>🎵你是友情🎶<br>🎶还是错过的爱情」🎵</p></blockquote><p>台下的人们有的在呐喊，有的在合唱，有的甚至掩面哭泣，但该落泪的人不会落泪。我知道她不会来，但她来不来已经不那么重要。</p><p>⋯⋯</p><p>6月18日，如同大二班会的那次初见，雨不断地下。这次，她来到了我宿舍楼下。我从门口遥望着她，她看到了我，歪歪头走了过来。</p><p>「<em>这是送给你的纪念品⋯⋯</em>」</p><p>「对不起！正如我所言，我就是一个分不清友情与爱情的人⋯⋯我仍然不懂爱情是什么，但我很清楚，我和你的友谊永远都不会消失。至于还要去哪，我会再好好想，但不会排除还要去厦门。」</p><p>「<em>没事，只要你明白就好，自己决定好就好。</em>」</p><p>我目送着她在雨中离去。</p><p>天空，你以大雨滂沱哀叹着什么？</p><p>哀叹着这两个最终都失败的人，一个不那么爱，却曾经拥有；一个是那么爱，却从未拥有。</p><p>打开盒子，就是她所做的小兔子印章，还有一张小小的便条纸，上面是印章印出的图案和她的名字。</p><p>她名字里有小兔子，笑起来也像小兔子。一看到它，就能想到她。</p><p>我默默回到宿舍窗前伫立，几分钟过去，像是过了几年。</p><p>翌日，我再次找到她，送上我为她写的一首诗，伴她离开这个校园。</p><blockquote><p>给你写了一首诗，小白<br>虽无从与君相知<br>但我仍然喜欢你<br>你拥有爱笑的眼睛<br>讲话时的可爱声音<br>说什么都会安安静静地听<br>和你相处总会觉得很开心<br>最重要的是<br>在那么无奈的事情发生时<br>你教会了我什么是勇气<br>不说也许<br>你就是我分不清的友情与爱情<br>爱情可遇而不可求<br>但特别的友情永远值得感激与珍惜<br>我会好好努力<br>赴在更高处相见的约定<br>祝毕业快乐<br>前程似锦❤️</p></blockquote><p>「后会有期！」</p><p>她没说什么，只是回头朝着我的方向笑着，露出她那两颗小兔牙。</p><p>目送着她回去，我想这可能是最后一次见面。</p><p>她要走了！没过几天，我也会走。她要回到那南方的风和日丽，而我将要在北方的凛冬中再度历练。从今天开始，也许算是放下这一切。</p><p>真正的放下，并不是彻底地忘记，而是能够微笑着回忆当初的美好⋯⋯</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;Intro&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Intro&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Intro&quot;&gt;&lt;/a&gt;Intro&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2019 年的 9 月，我走进了大学这个新的环境，认识了新的同学，其中包括这一个独特的姑娘。在第二次生物学实验下课后，她主动地添加我为好友，而我在短暂的寒暄过后，竟然稀里糊涂地没有和她保持联系，甚至在新的学期开始后，仍然没有抓住第一时间走近她的机会，于是就有了之后各种事情的发生与终结。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Dandelion&#39;s Promise”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230616/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230616/</id>
    <published>2023-06-16T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><span id="more"></span><p>纵然今天之后，我仍旧平凡普通<br>但我终于在大学生活的最后时光勇敢过。<br>纵然如今的我，仍然分不清友情与爱情<br>但你们都让我变得坚强，让我不断成长<br>都在我经历风雨的时候存在过<br>最终成为我人生中的一道道彩虹。<br>蒲公英虽易散<br>但每颗种子都有同样的基因。<br>如同共同生活四年的我们<br>心会永远紧紧相连。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Deskmate”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/yhs/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/yhs/</id>
    <published>2023-06-16T22:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>小鱼是我大学时期的同学，也可以说是同桌。因为我和她的学号在班级里是挨着的，所以在安排实验课座位时，我们总是会坐在一起。在大学时，能有“同桌”这样的一个同学，其实还是很奇妙的。</p><span id="more"></span><p>正式和她认识，是在大二上学期的遗传学实验课。刚到实验室那天，我看了看序号排列，叹了叹气。“前面的人不认识，后面的人不认识。没有大哥帮我完成实验了。”</p><p>一直以来，因为室友习惯早早来到实验室，我也会和他提早来到实验室，吹一会儿牛皮。我总是在没几个人的教室里胡思乱想，有时，我看着漏水的水池发呆，在心里记着滴下水滴的个数；有时我看着窗外风力发电机的扇叶，估计它的转速。</p><p>有时，我直接昏睡，然后被老师提问得一问三不知（实名举办LYC），罚站到下课。</p><p>但是她的出现，便是我无聊的实验课的转机。</p><p>她来自山东烟台，当然有着北方女生的秉性：她来上课的时候，总是风风火火的样子，有时和她讨论问题产生分歧，她会叉着腰气鼓鼓，好像带着委屈；但是发现自己的结论不如我时，也总会马上放下架子承认并且赞美我。</p><p>那时我并不怎么在意她的存在，每周上实验课时间的占比也不多。但不可否认的是，我的实验课比大多数人都顺利。</p><p>她是一个“经典的”女孩子，对于危险操作和数学计算都只知其一，不知其二，由于她这种冒冒失失的风格，她不太能完美地做完实验，每次都是我来把控操作的大局。她总是晃着我的手臂请求我，最经典的一点是，她总是习惯称呼人“哥”或“哥哥”。</p><p>“你来做你来做……你来算你来算。”</p><p>“哥，今天的实验，全靠你了，我借实验报告给你抄。”</p><p>“哥哥，我错了，你算的对，你太厉害了。”</p><p>“哥哥哥，这个……”</p><p>但是我也是一个“经典的”男孩子，我上课时总会马马虎虎，甚至昏睡；然而她在书面工作上却十分认真，总是一副很认真的样子，一边听，一边记着笔记。每当老师结束教学，我都一头雾水，但是她细心的学习总是会拯救我。她也总是一丝不苟地完成实验报告，这也成了我每次参考（抄袭）的目标。</p><p>凭借我对实验操作的领悟力，和她悉心的指挥，每次实验都成功地进行。</p><p>第一个学期的实验课只有半个学期，我们其实没有太大的接触，不过她也是自来熟的性格，所以看起来，一切都挺好。一次一次实验课的过去，以及身旁某个人对我的打击，或许让我对我这个“同桌”更加依赖，也许有了不一样的感情。</p><p>到了第二个学期，实验课变成“植物生理学实验”。其中有一项实验持续一个月，是“植物缺素培养”，观察玉米苗在缺乏某些元素时的生长性状。说实话，现在想起来，那是同桌两个人一起做一组实验，真的好像养了个小孩子一样，要几天来看一次它，并且做好记录。</p><p>也正是因为这样的实验，我们的关系变得密切，每天都要讨论是谁去<s>带孩子</s>看玉米苗。她也开始不介意与我产生什么肢体接触，她总是在我开始动手之前，抱着我的胳膊摇晃，算是给我加油。</p><p>这样下去，其实我觉得很幸福。由于很多事情的存在，我其实也不强求“爱情”，有这样的一个给予温暖的人，就足够了。</p><p>但是有一天，她开始在QQ空间中抱怨：“我爸总是催着我找对象……。”不可否认的是，我那时的确有这么做的想法。又是一次实验课的时候，我们还是老样子拉拉扯扯地完成了实验，下课时，我看着她的脸突然想表达什么，却又不知如何说起……</p><p>“你看我干什么，快回宿舍休息吧。”</p><p>“我……我……我……”</p><p>“怎么了？”</p><p>“没事没事，你也早回去。”</p><p>但是我只是想想，过了几天，我看她找到了男朋友，在公共的地方大肆宣传。我叹了口气，对此嗤之以鼻，想想，算了，谁叫自己不勇敢呢？即使失败，同桌的身份也改变不了，一点也不会尴尬，实验课的时光，我还会很快乐。</p><p>即使这样，实验课对我来说，仍是欢乐时光。虽然她对于我来说不是那种身份，但或许却是男女朋友之外，最亲近的同学。</p><p>这学期过去，进入了大三。回想一下，大三上学期确实没有发生太多特殊的事情，但那却是我和她关系最安稳的时光。如果要说这个学期的变化，那我只能说是，她的存在已经变成了我的习惯，或者已经是双方的习惯。</p><p>比较有意思的是，她开始用新的称呼称呼我——陶<strong>源源儿</strong>。我想，这样的称呼也就只有二姑用过。我听到这样的称呼，其实觉得很亲密，她就像我的家人一样。</p><p>到了下学期，就发生了转变。</p><p>第一个转变是，原先在607安排的实验已经结束，607的老师的习惯是只按照学号顺序排，最多会把两个班级交换；而639的鹏飞哥则要把每个人打乱。上学期和她在一组，这学期就结束了。所以，我再也没有同桌了。</p><p>我从朋友那里得知这个安排后，有点难过，给她写了一封信表达同桌时光的感激。</p><blockquote><p>小鱼：</p></blockquote><blockquote><p>原本打算在你生日时，再给你写下这封信，但很可惜，我与你的同桌时光戛然而止了。知道消息的那两天，我的心情虽没有那么大的波澜，但仍带着不少的失落。</p></blockquote><blockquote><p>不知不觉，我已与你相识近两年。由于同班而认识了你，又由于学号相邻，每一次实验课我们都是同桌，在一起做了无数的实验。所以，你对于我，并非一见如故的激动，而是长久陪伴后的习惯。这种习惯，其实早在无机化学实验室使有了预见，而从你在试管上标明，“<strong>TY&amp;YHS</strong>”时，正式开始口这中间，有让它的年印，有抽出新芽的康乃馨；但与我预想的Western Blot不同，它在孔雀绿染液在玻片上沸腾时，便以腾腾热气预示了结束。众所周知，我是一个并不怎么热爱生命科学的人，但这实验课却带来我每周最幸福的时光，因为必然有你的陪伴。</p></blockquote><blockquote><p>我学习不好，就不多讨论学习的事情了。我时常会想我是否万事顺道，在大学终于活成了我想成为的人呢？在回忆与你度过的时光时，我明白了，尽管我的经历与预想相比，它们重叠得并没有那么整齐，但颜色却已经五彩斑斓。一直以来，我都算是一个比较沉默的人，并不怎么擅长与异性交往，总是选择得过且过；但在你面前，却多少敞开了心扉。这段时光的毅止。显然不算结束，而是红日初升，新的开始。我愿珍藏并且报答这段时光，以及海纳百川，爽心豁目的你。</p></blockquote><p>她也表示惋惜，但也对这段时光表示肯定。她给了我这样的回复：</p><blockquote><p>Sorry，昨天实在太累了回宿舍直接睡觉了，没来得及回复你，有一说一，你文采蛮好的啊哈哈哈是不是想了很久，所有的关系都是相互的，我跟你一起做实验确实感觉到也很舒服和快乐，也很感谢在无聊的学习生涯中有你的陪伴，很高兴也很荣幸我的出现能对你的生活产生积极的影响。虽然不一起做实验了，但是我们依然是很好的朋友！你可是我们生科两个班中和我关系最好的男同学。生活都会有坎坷，但我感觉你已经朝着越来越好的方向前进，希望你的未来一片光明！加油，苟富贵，勿相忘！</p></blockquote><p>她这样的回复让我感觉到了她的肯定。在一次选修课的下课，我看到了她来上课，我们互相打了招呼。随后，我难得地在IT部和她互相发了很久的信息。我这一篇文字像是打通了我们的某个限制一样，和她能够聊更多的事情了。这一天起，她出现在我的生活中了，不再象是以前，只有实验课才会有交流。从此，我们的关系好像再次升级，尽管不能再一起上课，但每天仍在互相关心。</p><p>好景不长，本应当快乐许多的，在奉贤的这最后一个学期，变成了无比黑暗的一段时间，是那段臭名昭著的疫情封锁。记得那时，我正在向她炫耀我花3元购买的7斤香蕉，随后就发下通知，所有课程转为线上教学；再过了两个星期，就宣布所有场所都开始戒严，轮流买饭禁止流动，我们只能呆在宿舍。哪怕不再是同桌，上课的时候我也能够见到她一面；但是这样，就成了最远的距离，我们在同一个学校，相隔一百米，却像是天南地北。</p><p>但在这段时间里，我真正地让她感觉到了幸福。因为疫情封锁，学校超市开启了限时限购。每天超市以“人力不足”、“安全原因”等理由，每日限购商品，并且仅限在学校的在线平台订购。尽管在大家眼中，超市的货物十分充足，还存在着很多平台上没有出现的商品。从前可以随便买零食，但是现在，似乎连购买生活必需品，都成了问题。至今，当时同学们留下的声讨超市的评论还留在那个平台上。</p><p>她一直在和我抱怨着这些事，在开始的时候，我也没什么办法，几百份商品如果面对平时的状态，显然是绰绰有余的；而现在，学校里生活的一万多人都会来争抢，毕竟，快递都送不进来了。我们只能聊以自慰：</p><p>“真是难受，每天只能吃固定的饭菜，像监狱一样。”</p><p>“等封校结束，一起出去大吃特吃。”</p><p>起初我们只能看着商品被抢空，但掌握核心技术<s>遥遥领先</s>的我怎么可能放手不管。</p><p>那时我已在朋友的建议下，开发出校园打卡自动化工具。随着超市对学生霸凌的开始，我决定，看看这个平台的究竟。</p><p>在进行抓包和解压小程序源码后，我发现它只是校园打卡的升级版，只是数据交互多了一些。在一天下午预定两点的开放时间，我启动了写了两天的程序。结果很好，程序按照我的预想下单了。又过了一周左右，我将程序升级为一个界面交互完备的系统，服务她在内的几个朋友，。</p><p>“今天开始，就能买到零食吃了。”</p><p>“你认识超市的人？还是你想出了什么奇怪的方法？”</p><p>“有黑科技。你看看你想要什么，明早测试一下。”</p><p>“我想要这个……这个……还有这个！”</p><p>“好好好，明天等着收货。”</p><p>也许得到常人难以得到的东西，就是幸福——在资源匮乏的那段时间，却能买到一些吃的喝的，其实是很难得的。她在那段时间，十分崇拜我，我也感受到了自己的价值。有时抢购会抢购到我的账号上，我就提着“战果”来到她的宿舍。偶尔会有一些锻炼身体的人在楼下停留，她们总是偷来羡慕的目光——</p><p>“现在买东西这么不好买，还有人能抢到，还来送给女朋友……”</p><p>“要是我也有这样的男朋友该多好……”</p><p>虽然我们并不算确定关系，但我听到这样的话，心里也十分开心。毕竟，这算是用自己的付出，得到的回报。</p><p>然而其他的情侣们相形见拙，只能简单的说说话。那时，我觉得自己已经超凡入圣了。</p><p>当然，我们总是保持着联系。我们总是会互相交流课堂作业的答案，这样两人都能获取更高的分数；我也常常向她请教课程中的内容，她总会不厌其烦地讲到我明白。一次我甚至来到宿舍楼下找她。她梳着两条马尾辫，身穿简单的白衣，微风拂过她的刘海，轻轻摇摆，可爱至极。能够说的内容，无非是那些循环体内永久发生的事情，比如我总是在床上上安法梁的课，或者，疫情又如何如何严重了，请你一定要好好的，之类的话。我和她似乎一直就是简简单单而又不寻常，似乎从认识那天开始就自然地存在于对方的生活中，直到现在。</p><p>然而大四再回来，她对我的态度却没那么好了。我再三思索，也就是因为我再也不能给予什么帮助。也许是某种原因，与她的前男友复合了，也不怎么再联系我了。</p><p>其实我也不是很难过，远不如当初知道不再做同桌时。毕竟如果她是这样的人，任何一个人在失去利用价值后，都会被她排除。</p><p>她只会让最强大的那个人拥有她，只是我不够强大。从此，我与她告一段落。</p><p>……</p><p>最终，在毕业联欢会时，我算再次与她见面。台上的领导受邀表演《同桌的你》，我听着熟悉的歌词，不禁想起了她。</p><p>我走上前去，说：“小鱼，我想和你说些话。就是我很想感谢你，我在大学竟然还能拥有一个同桌，一直陪伴参与我的成长……。”</p><p>“好，我也很感谢你，一起相互帮助嘛。你接下来会去哪？”</p><p>我笑了笑，但没有说话。停顿几秒后，“去远方……能让我变的强大的地方，我想变强，强到不会再失去任何东西。”</p><p>联欢会结束，我还是和她合了个影，补充那天的缺憾。</p><blockquote><p>我错过很多人</p></blockquote><blockquote><p>但命运让我错不过同桌的你</p></blockquote><blockquote><p>可能你也属于那分不清的友情和爱情</p></blockquote><blockquote><p>但你总归是我心中的特别</p></blockquote><blockquote><p>是我生命中独特的回忆</p></blockquote><blockquote><p>永远值得我感谢与珍惜</p></blockquote><blockquote><p>祝毕业快乐</p></blockquote><blockquote><p>前程似锦❤️</p></blockquote><p>她固然有唯利是图的成份……但自己同样不够强大。总是要求别人按自己的原则活着……那总会让自己伤脑筋。一定要变强啊！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;小鱼是我大学时期的同学，也可以说是同桌。因为我和她的学号在班级里是挨着的，所以在安排实验课座位时，我们总是会坐在一起。在大学时，能有“同桌”这样的一个同学，其实还是很奇妙的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“毕业论文致谢”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/230531/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/230531/</id>
    <published>2023-05-31T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>时光荏苒而逝，还有不到一个月的时间，我就要离开华理，向着远方驰行。</p><span id="more"></span><p>抛开一切，首先应当感谢的一定是：自己。</p><p>尽管你所经历的尽是挫败与曲折，但是你从未就地倒下，始终风雨兼程地前进；在这花花世界中，不被乱象所迷离，一直恪守自己心中的神圣。尽管当下的处境暂时没有他人那般光明，但你始终做到了：做好自己。</p><p>我还要感谢谁呢？指名道姓的感谢是庸俗的——每一个知道我名字的人和我知道名字的人，都应当被感谢，以及校园内外的寒来暑往与欣欣向荣。</p><p>我要感谢实验七楼的那几个房间，在那里遇到的人使我不再孤单。</p><p>我要感谢奉贤实验楼之间的那条小径，在那里发生的事情，使我不再怯懦。</p><p>我要感谢出校实习期间，每天在地铁站走过的六十四级长阶，那段经历，使我感受到了生活的不易。</p><p><strong>我要感谢同班的一个女孩子，尽管未能与君相知，但我遇到你的时候，总是会觉得很开心。</strong></p><p>然而，大学毕业只是人生的一个分号；</p><p>我们仍然年轻，任何事情，都是未完待续。</p><p>当下的自己，仍有太多的目标尚未完成。</p><p>我不能停滞不前，仍要继续前进——</p><p>因为我的大学时光有太多遗憾，</p><p>因为不愿终生束缚于方寸之间，</p><p>因为想看到比海湾更美的大海，</p><p><strong>因为我始终相信，有缘分的人即使经历暂时的分离，最终也一定会重新走到一起，在更美好的地方重新相聚……</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;时光荏苒而逝，还有不到一个月的时间，我就要离开华理，向着远方驰行。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Lost Winner”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220930/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220930/</id>
    <published>2022-09-30T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>三年前，我写下了大学生活中的第一篇文章——大概是以“我在大学的愿景”为中心的专业概论课程论文。时过境迁，三年的时光就这么过去，我已经从当初的新生成为了大四的学生。在落笔前，我把尘封已久的那篇文章再次阅读。果然，那之中预期的许多美好愿望，都遥不可及，未能实现，但我并非一无所获——我收获了太多成长，当然也伴随着太多的代价。</p><span id="more"></span><p>向那天蓦然回首，8月31日，来到这全新的环境，带着好奇与憧憬。那时的世界很自由，无拘无束，有着纯粹的快乐；只有上海气温的燥热偶尔会令人烦心。虽然我因调剂专业而来到生物工程学院，并没有什么兴趣与向往，但我仍然认真上课，不去虚度光阴，并且兼顾着自己的爱好，期待着每一天的新鲜事。来自五湖四海的同学们性格迥异——世界只是一个轮廓，而各种各样的人为它着上不同的颜色。</p><p><img src="https://img.yuantao.eu.org/images/fbdc5cbc352e5b6a581a96936a845cdf.jpg"><br><em>大城市特有的节目。</em></p><p>然而在度过充实的第一学期，回家以后，新冠疫情就出现在了这片土地上。疫情的袭来，并不只是带来健康上的危机，更给人们带来精神上的消磨。线上学习的千篇一律、封闭管理的骇人听闻……我的家乡甚至成为全中国第二个出现疫情的地点，核酸检测的感觉是一分的新奇加上九分的担忧。社团、班级尽管仍在积极组织活动，但远远不及在校的感觉。我并不是一个坚强的人，并不能够在冲击之下仍然恪守本心。就这样糊涂地度过这个学期后，我理所应当地与转专业失之交臂，这件事成为我一生的遗憾。在假期，形势变得放松，出门的需求被允许，可是，街上的人们都开始戴起口罩。世界这个轮廓变得虚无，缤纷的颜色变得黯淡。</p><p>终于，假期过去了。我成为了大二的学生，回归阔别已久的校园。我把新的学期作为重启，以迎新活动为起点，这是全新的生活——不仅是迎接学弟学妹，更是迎接新的自我。但我总是在不经意间，把和别人的关系闹得很僵，之后就在时光的流逝中与其变得形同陌路。这样的人逐渐从屈指可数，变得不胜枚举。</p><p>但就在那年的十一月份，我的大学生活才出现浓墨重彩。遗传学实验让我结识了陪伴我整整一年半的同桌，直到第六学期，我都期待着每周实验课的快乐时光；我还有一群工作和我并不相同的朋友——实验课的小助教们，或许是因误会而识，但他们待我真诚，我们各取所长，顺利通过小组作业；我还以自己所擅长的计算机技术帮助了许多人，和其中的许多都成为了朋友。尽管在这一年中，也在某些事情上很不甘心，但我学会了断舍离，不再执拗于过往，弃我去者，昨日之日不可留。这幅图画上的线稿不停地变化，变换各种形态，但是并不缺乏斑斓的颜色。</p><p>时间不待人，大学时光匆匆已经过半。在大三，更多的是饶恕了总是冒失的自己，努力让自己的大学有一个可接受的结果。上学期是平淡无奇的，日子照常地度过；而下个学期，疫情的阴霾再次来临。最初只是取消了一个月的线下课程，间断地进行核酸检测；然后在三月底，教室和实验室都被关闭、食堂也不再允许堂食，只提供千篇一律的盒饭；逐渐地，出门的时间和人员都遭到限制，超市不再营业，人们在抢夺物资的时候，怨恨着天灾。然而天灾无情人有情，本来不怎么联系的同学们顿时多了交流；因管控而难以相伴的情侣们，在围栏的两侧互相鼓励，这感情冲破了囹圄的禁锢；曾经因利益而勾心斗角的人们，也选择释怀，联合起来共克时艰。我感受到了世界这幅图画突然变得闪耀——什么色彩、轮廓，都不重要，重要的是，人们团结一心，造就了这个世界。</p><p>如今，我已经离开了生活了三年的海思路，点点滴滴化作说不清的回忆。每当翻开日记，酸甜苦辣都会重现。周围的人纷纷展示研招网上的推免截图，包括我熟悉的人、不熟悉的人，甚至有与其闹僵的人。这无疑令我难过、嫉妒，但我由衷地祝贺他们——他们以自己的努力使梦想变为现实，然而我仍在幻想中慨叹。每个人都有自己的一片天地，有着自己对是非的评判，尽管在众人眼中，我只是一个渺小的人，无所谓成就，但在我的内心，并不畏惧。</p><p>包括我在内，大多数人并没有什么高远的追求——无非为了充足的财富，能在消费的时候不那么犹豫；为了能去任何想去的地方，看看本不属于自己的山水，满足自己的向往或是遗憾；为了有能力不再犹豫，不让心爱的人消失在人海；为了快乐的长度、广度和深度；<strong>为了自由</strong>。</p><p><strong>人之性恶，其善者伪也</strong>[^1]。荀子认为，人们生来就是“惰”的，所有的行为都是后天影响的结果。的确，在进化的角度来说，生命是不需做无用功的，只要维持好基本的生命活动。然而，人类的世界与进化论背道而驰，在日益增长的压力面前，人必须逼着自己做那些抗拒的事情。人的追求是自由，但追求的过程却是拘束。</p><p>走进大学，我们本来的愿望是探寻科学。然而本应受人热忱和敬畏的它，却成为了多数人成就自我的工具。学习的目的再也没有那么纯粹。背诵书籍的原因从探寻真理变成了为了写满试卷、赢得老师的好感和分数；课程论文不再言简意骇，这样的行为被人理解成懒惰与态度不端，学生们习惯了按课程要求标准的几倍甚至十倍字数完成，就这么将前人浓缩的智慧稀释。这已经从无意义上升到了病态。</p><p>把目光放到这个学校，提起我最遗憾的事情。在中国，至今没有任何完善的制度能够将学生的兴趣与能力结合以选拔人才。学科竞赛是无力的——它有着太多的局限性：学科领域、地区发展的限制、以及竞赛的高考化，受利者只在塔尖。运气好的学生，能够在优秀的高校学习心仪的专业，而像我这般倒霉的，就沦落至<strong>专业调剂</strong>的悲惨命运中。转专业仍然和高考一样，是一个依赖学习成绩的过程，虽然它并不是对学生的兴趣不管不顾——只有成绩达到标准，才会在意人的兴趣。本来是一位志向高远、天赋异凛的人才，受尽这样那样的折磨后，逐渐失去理想，甚至成为废人，多么可悲！<strong>是马也，虽有千里之能，食不饱，力不足，才美不外见，且欲与常马等不可得，安求其能千里也?</strong>[^2]</p><p>纵观国内科学发展，作为差生，我并没有评价的权利，但换作任何人都会觉得，科学世界本应更加祥和。科学家运用智慧，奉献自己，改变世界，造福人类，这本是多么美好的事情？但事实上，科学已被资本约束。科学研究无疑存在巨大的成本，是它最大的限制，然而收益却是缓慢的，一项技术从呱呱坠地，到实验成功，再到实际应用，一直伴随着巨大的消耗。并且，并不是每个技术都能降低到一个亲民的成本。因此，我有时对科学感到悲哀——科学家仿佛成了资本的棋子，有多少迫于生计的人，愤懑地离去？科学本应该没有任何阻碍，正如亚历山德拉·埃尔巴克彦所说：<em><strong>To remove all the barriers in the way of science.</strong></em>[^3]</p><p>好像人的一生只有两条道路：内卷成功，然后成为资本的棋子；或者是失去梦想，成为流浪的人。将头脑从沉重的思考中唤醒，我本来只是想想想，我的大学时光是否对得起自己，然而事到如今，思考已经没有什么意义。以“毕业实习联想”为题的文章，与毕业实习却毫不相干——这次实习，是大学的最后一门正式课程，代表着句号前这一句话前的一个逗点，我们在此驻足，等待着最终乐章的到来。无论悲伤与喜悦，泥泞与平坦，真诚与虚伪，都会在句号闭合的那一刻一释前嫌，烟消云散。</p><p>好想让时间停留在最初的起点，在风平浪静的世界，与任何人都没有闹僵；让时间停留在去年的夏天，那时发生的事令我五味杂陈，然而那是忙碌而充实的日子；让时间停留在现在也好——尽管我面临终焉，仍有同学、老师和美丽的校园。</p><p>世界尽管残酷，但它仍然美丽。在这文章的尾声，思绪万千，飞出了脑海。在四教附近的大草地上，鸟儿飞了，飞向毛主席指着的远方；它们在那远方，纵情地歌唱……那是难以望及的远方。</p><p>我也想飞翔，穿过三层大气，向着那无边无垠的浩瀚宇宙。</p><p>然而，沉重的枷锁令我难以抬头看清前方……</p><p>归根结底，我仍然是很失败，与梦想失之交臂，且不能保护我所爱。</p><p>我，并没有他们那样的光明前途。</p><p>但自始至终，我都尊重着我自己的选择、原则和灵魂。</p><p>我还有我最初的梦想、积蓄的力量和不离不弃的朋友。</p><p>我的身影不能在这路上渐渐消失，尚有未尽之事。</p><p><strong>愿中国青年都摆脱冷气，只是向上走。不必听自暴自弃者的话，能做事的做事，能发声的发声；有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火</strong>[^4]。</p><p>无论外界的形势如何，我始终做到了：做好自己。</p><p><strong>不吾知其亦已兮，苟余情其信芳</strong>[^5]！</p><p>即使我曾经失败，但我一直自由！</p><p>[^1]: From <a href="https://so.gushiwen.cn/guwen/bookv_46653FD803893E4FB57646DD45AB8D46.aspx">荀子·性恶</a> by 荀子<br>[^2]: From <a href="https://so.gushiwen.cn/shiwenv_97ab33229f07.aspx">马说</a> by 韩愈<br>[^3]: From Sci-Hub官网，译文：移除科研道路上的所有藩篱<br>[^4]: From 热风·随感录四十一 by 鲁迅<br>[^5]: From <a href="https://so.gushiwen.cn/shiwenv_f5714bcd33e3.aspx">离骚</a> by 屈原</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;三年前，我写下了大学生活中的第一篇文章——大概是以“我在大学的愿景”为中心的专业概论课程论文。时过境迁，三年的时光就这么过去，我已经从当初的新生成为了大四的学生。在落笔前，我把尘封已久的那篇文章再次阅读。果然，那之中预期的许多美好愿望，都遥不可及，未能实现，但我并非一无所获——我收获了太多成长，当然也伴随着太多的代价。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Mooncake with Flower Shape” (English ver.)</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910-en/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910-en/</id>
    <published>2022-09-10T23:00:01.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Today is Mid-Autumn Festival but I am not able to enjoy the holiday. The whole day is just under the shadow——I did not come back home and there is nothing attracting me happened. It is 8 P.M., the day have been passing. Suddenly, someone is messaging me for presenting me a mooncake. She is a girl I met in some job, named Flora by me.</p><span id="more"></span><p>It is unnecessary to describe Flora with complex sentences. Flora, a lovely girl, who has a little round face like the shape of a cobblestone and curly hair, is used to have her hair put up, wear a baby blue dress and a pair of small leather shoes. She always smiles with twlinkling eyes when she meets me. I used to talk about her with my mother when I just knew her. Mom commented, “A little short girl with tender appearance.” after seeing her photos.</p><p>Flora treats the life motivatedly with her innocence. She is like a sunflower who often turns her face to the sun. It is the origin of the nickname “Flora”, from “Sunflower” which is a little awkward for her mouth. I love Flora deeply, maybe because of her appearance in the abyss of my life, or since she always tries her best to persuade me back whenever I have a hard time, or just because Flora is lovely, lovely and so lovely……</p><p>However, in September of the last year, from about the Mid-Autumn holidays, I did not contact her anymore. It was not until one day in the next semester that I contacted with her with courage. In this way, during the semester when the school kept out, I met her twice again. With a little surprise, I was relieved for that she forgot what I had done. Needless to say, Flora are still so lovely.</p><p>Time goes quickly. After the boring summer holiday, everyone moved to Xuhui campus. Then after another several days, the Mid-Autumn Festival came again.</p><p>She arrived my dormitory and stood tiptoe at the edge of the flowerbed. She was looking around for me. When I arrived in the face of her, I felt that nothing was changed—her smile, twinkling eyes and even her length—the “little short girl” still needs to look up to me. Though I ought to take the mooncake back to the room directly, I accompanied her to go back to her dormitory. I talked with her as peep at her while I was thinking: Flora is still so lovely.</p><p>After a relucant farewell, I went back finally. In my room, I opened the tissue packing the mooncake, then put them on the desk and cut it into four pieces. It also has the pattern of flower, contains pink filling in the pale gold cake skin, just like the precious memories. Tasted soft, it was like a dish of delicate dessert instead of certain traditional production which brings customers a greasy feeling. With time gone, the four pieces were consumed. The complex flavour has passed away, therefore, there was only the sweet aftertaste.</p><p>The aftertaste has been falling gradually. What I could still feel is the fragrance left over my fingers from her. It is known that the fragrance will also fall after washing—no substrance will not be resolved, but the feeling between us is still firm ever, never broken. The day, which should have only white and black, was coloured in a moment by Flora’s appearance.</p><p>The life, which should have also only white and black, is colourful due to Flora’s existance.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Today is Mid-Autumn Festival but I am not able to enjoy the holiday. The whole day is just under the shadow——I did not come back home and there is nothing attracting me happened. It is 8 P.M., the day have been passing. Suddenly, someone is messaging me for presenting me a mooncake. She is a girl I met in some job, named Flora by me.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="English" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/English/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Mooncake with Flower Shape”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220910/</id>
    <published>2022-09-10T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天中秋，明月高悬，而我却无心观赏。我没有回家，在学校也没有发生什么新鲜的事情，这一天仿佛就是黑白色的。时间来到晚上八点，一天马上就要过去，有人竟然主动找我，要给我送月饼。仔细一看，是之前因为一些工作而认识的一个女孩子小花。</p><span id="more"></span><p>对小花的印象不需要用复杂的语言描述。小花是一个可爱的女孩儿，脸有点圆，头发卷卷，喜欢扎起头发，穿一条浅蓝色的连衣裙和一双小皮鞋。小花见到我就会笑，眼神亮闪闪。在认识她的那一段时间，我常与母亲提起。母亲看到她的照片，评价道，一个小矮个，长得还挺温柔。 </p><p>小花天真烂漫，乐观地对待生活，像是一朵向日葵，整日面朝温暖的阳光。对她的称呼“小花”，就是这么来的，由于她觉得“小葵”有些拗口，就改成了“小花”。我很喜欢小花，也许是因为在我濒临崩溃的时候，认识了她；也许是因为每次在我心情沉闷的时候，她都要努力把我劝回来；也许仅仅是因为小花很可爱，很可爱，很可爱…</p><p>然而认识她的下个学期，在去年中秋那几天，由于一些事情，就没再和她联系。直到再下一个学期的一天，我才鼓足勇气去找她。她不记前嫌，令我安心。这样，在封校的这个学期，我再次和她见了两面。毋庸置疑，小花还是那么可爱。</p><p>很快假期也过去了，人们都来到了徐汇，在十几天的生活后，便来到了今年的中秋。</p><p>她来到了我的宿舍楼，站在花坛边上，踮着脚向门口张望。我走到她的面前，她的笑容没有变，眼神仍然闪亮，当然个头也没有变——小矮个仍然要仰着头看我。虽然我本可以直接回去，但我却陪着她，把她送回了宿舍。路上，我一边和她说话，一直偷偷地看着她，心里仍是想着，小花还是这么可爱。</p><p>在依依不舍的分别后，我最终还是要回去。回到宿舍，我打开包着月饼的纸巾，放在了桌面上，小心翼翼地把它切成了四瓣。它也带着小花的图案，浅黄色的冰皮紧紧地贴着粉红色的内馅，如同那美好回忆。月饼的味道是绵柔的。它并没有传统产品那样腻人，而更像是一道精致的甜品。没过多久，四瓣月饼都进入了我的腹中。复合的口感渐渐淡去，就剩下甜甜的回味。</p><p>渐渐地，回味也逐渐消弭，仍能够感受到的只剩指间残留的她身上的香气。我知道，今晚洗漱过后，这股香气也会淡去。物质上的东西，早晚会消散，然而那份感情却是永远存在的。本应是黑白的这一天，由于小花的出现，瞬间就被添上了色彩。</p><p>本应是黑白的人生，由于小花的存在，便一直充满色彩。</p><p><img src="https://img.yuantao.eu.org/images/44b11c27e2b3eafcf893d320985bcefa.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天中秋，明月高悬，而我却无心观赏。我没有回家，在学校也没有发生什么新鲜的事情，这一天仿佛就是黑白色的。时间来到晚上八点，一天马上就要过去，有人竟然主动找我，要给我送月饼。仔细一看，是之前因为一些工作而认识的一个女孩子小花。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Moonlight”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220829/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220829/</id>
    <published>2022-08-29T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>老旧的床板发出吱嘎声，空调除霜的声音令人一同叹息。室内已经关了灯，但路灯把整个房间照得明亮。这时，月光虽显得黯淡，但仍然澄澈洁净。</p><p><img src="https://img.yuantao.eu.org/images/74dc3d18eaf41d664d3488ef84211144.jpg"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Happy New Year (2022)”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/220101/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/220101/</id>
    <published>2022-01-01T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天登录上了另外一个很久没用的闲鱼账号，看了一下记录，想起高二高三的每天折腾游戏机的生活。我记得那时候从同城的卖家手里买到一台<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/PlayStation_Portable#PSP-2000">PSP2000</a>和一台<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82DSi">NDSi</a>。某一天下雪停课，我用那PSP玩了一天的GTA，虽然只是在大街上乱撞；而关于NDSi，则是下载了一个强大的软件——<a href="https://w.gamebrew.org/wiki/NewDictS">NewDictS</a>，一个自带中文输入法的电子辞典，我也在家人面前美其名曰“学习用品”。</p><span id="more"></span><p>现在两台机器都因为故障被我拆零碎了，而还买不到合适的备件。想想高中为什么有闲情雅致打游戏机呢？我觉得是那时候的一些人和一些事所致。今天也和一个好朋友聊到，“我直到会考前状态都很好，会考结束就自甘堕落了。”会考之后的事情，我的QQ列表里大概有三个人知道，那可能是一段垃圾记忆，或许甚至需要一次D级记忆消除。而那件事之后我的状态，我很清楚——那时候，我在那所重点中学的重点班，根本配不上一个合格的学生。打游戏机，或是自习时去化学竞赛闭关实则是去昏睡，伪装胃痛回家然后又混进学校去看联欢会，都是我的自暴自弃。我常常把自己一年前开始的那段辛酸往事拿出来和朋友夸夸其谈，但那段事情却不怎么提起，甚至也不在回忆录的计划清单上。或许是因为前者的诱因是我已尽力但无力回天，而后者仅是我的自甘堕落。</p><p>而我能够坚持到毕业，也许是身旁或多或少有光的存在。不过那时的光，也不是很亮，现在看来，近乎完全熄灭。但现在，我的世界已经矞矞皇皇，慢慢地有了更多的光。</p><ul><li><p><input checked="" disabled="" type="checkbox"> 所以要感谢2021年，我已经拥有的，和新来到我身边的朋友。</p></li><li><p><input disabled="" type="checkbox"> 2022，新的一年一定会顺利。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天登录上了另外一个很久没用的闲鱼账号，看了一下记录，想起高二高三的每天折腾游戏机的生活。我记得那时候从同城的卖家手里买到一台&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/PlayStation_Portable#PSP-2000&quot;&gt;PSP2000&lt;/a&gt;和一台&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82DSi&quot;&gt;NDSi&lt;/a&gt;。某一天下雪停课，我用那PSP玩了一天的GTA，虽然只是在大街上乱撞；而关于NDSi，则是下载了一个强大的软件——&lt;a href=&quot;https://w.gamebrew.org/wiki/NewDictS&quot;&gt;NewDictS&lt;/a&gt;，一个自带中文输入法的电子辞典，我也在家人面前美其名曰“学习用品”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“Fumarate”</title>
    <link href="http://blog.yuantao.eu.org/literature/210706/"/>
    <id>http://blog.yuantao.eu.org/literature/210706/</id>
    <published>2021-07-06T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-19T19:02:47.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>It was written during a night at which I was reviewing biochemistry <strong>overwhelmly</strong>.</li></ul><p>今天复习生化的时候看到了<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BB%B6%E8%83%A1%E7%B4%A2%E9%85%B8">延胡索酸</a>（反丁烯二酸），偶然想起这是我化学竞赛的开始。</p><span id="more"></span><p>从初中开始我就擅长化学这门学科，高中仍然如此，17年的五月，报名参加了学校的化学竞赛选拔赛。那张试卷的难度基本是高考的水平，而原来我的成绩不佳，并没有进入所谓的周六周日上课，提前学习高年级内容的拔尖班，并无那么多的知识储备，只是在空闲时间随便地翻阅教材。那道有机推断题的答案我至今还记在心里，就是丁烯二酸。从那时起，我知道了我拥有越级挑战的能力，虽然根本就没有系统的学习，但结果并不会差到极点，甚至可能会有惊喜。</p><p>很幸运，与高年级同学共同竞争，仍然获得了去省城参加国初的机会。那次稀里糊涂地写题，几个月后拿到了三等奖的证书（纸飞机）。同年高二开学，学校组织的竞赛课程全面分班，我便终于有了机会加入到所向往的队伍中。虽然最后因为某些压力不得不暂且退出，但从那开始可能是我<strong>人生的起点</strong>。</p><p>现在对这段记忆中的各个片段，印象最深的莫过于那个可爱的女孩儿了。那时并不算认识她，真正的相识可能要到高三的那个晚上的一句话。我虽然不确定，但我可以猜测，如果那时候我试着走近她，而不是在各种奇怪的事情之间呼之即来，挥之即去，虽然两个人相识的结局多半还会是毕业后各奔东西，但我相信这样的相别并不会伴随着不再联系。</p><p>高三那天也是因为竞赛，我看到了复赛的名单，也有她的存在，于是不知为何，给她发了信息，问她去不去。那时的对话是这样的，尽管聊天记录已经不能读取，但我仍然记忆犹新。</p><p>“你去参加复赛吗？”</p><p><em>“应该是去的吧！诶……我好像不太记得你了。”</em></p><p>我给她发了我的竞赛准考证。</p><p><em>“原来就是你呀！那我今天就见到你了。”</em></p><p>“对不起，我一直没好意思和你打招呼……”</p><p><em>“那从明天开始打招呼吧！”</em></p><p>从此，我被这个女孩儿所感染，为期一年。</p><p>但到了毕业典礼，由于我并不知道也不想知道的原因，我甚至没能同她合个影。但她的笑容或许已经坚实地铭刻在我的心里，连同那件漂亮的红色格子衬衣。</p><p>这几天，她在旅行。住在也许略有残破但充满欢声笑语的民宿里；走遍市井小巷，品尝酸甜可口的味道，把苦辣抛在脑后；与朋友手挽手、肩并肩，一起去海边。或许当初少些迷惘，或许是在以后的以后，我也会在她的队伍中白天吃喝玩乐，晚上数着星星。</p><p>扫视草稿纸，手上的笔还在延胡索酸那里打着圈儿。空调的温度被人调低，我从回忆中渐渐地冷静下来。纵使世间万物都如同这基本的三羧酸循环一样周而复始，但我仍然相信，总有一天这循环也会有始有终。</p><p>而我也会在那一天，和那些消失的人见面。</p><p><img src="https://img.yuantao.eu.org/images/87a87b1eacccc652de235fc880d0f7e7.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;It was written during a night at which I was reviewing biochemistry &lt;strong&gt;overwhelmly&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天复习生化的时候看到了&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BB%B6%E8%83%A1%E7%B4%A2%E9%85%B8&quot;&gt;延胡索酸&lt;/a&gt;（反丁烯二酸），偶然想起这是我化学竞赛的开始。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="MoreInLegacy" scheme="http://blog.yuantao.eu.org/tags/MoreInLegacy/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
